<?xml version='1.0' encoding='utf-8' ?>
<rdf:RDF xmlns:dc='http://purl.org/dc/terms/' xmlns:foaf='http://xmlns.com/foaf/0.1/' xmlns:ns0='http://www.w3.org/2001/02pd/rec54#' xmlns:ns1='http://purl.org/vocab/vann/' xmlns:org='http://www.w3.org/ns/org#' xmlns:owl='http://www.w3.org/2002/07/owl#' xmlns:rdf='http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#' xmlns:rdfs='http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#' xmlns:schema='http://schema.org/' xmlns:schemas='https://schema.org/' xmlns:skos='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#' xmlns:xsd='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#'>
<rdfs:Class rdf:about='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Overeenkomsttype</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Statuuttype</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Verloningstype</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Schuldbemiddelingstype</rdfs:label>

</rdfs:Class>

<rdfs:Class rdf:about='https://schema.org/BankAccount'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Bankrekening</rdfs:label>

</rdfs:Class>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens#Persoon.geboortedatum'>
<rdfs:comment xml:lang='nl'>Datum waarop de Geboorte plaatsvond.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='http://www.w3.org/ns/person#Person' />

<rdfs:isDefinedBy>
<owl:Ontology rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens'>
<rdfs:label xml:lang='en'>loongegevens</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>loongegevens</rdfs:label>

<dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g455220'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g455240'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://overheid.vlaanderen.be/' />

<foaf:name>Digitaal Vlaanderen</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Filip</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Borloo</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:filip.borloo@vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g455260'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g455280'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://kbc.be' />

<foaf:name>KBC</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Coralie</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Carreira Fernandes</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:coralie.carreirafernandes@kbc.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g455300'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g455320'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://www.pwc.be' />

<foaf:name>PwC</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Boudewijn</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Dael</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:boudewijn.dael@pwc.com' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g455340'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g455360'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://www.kbc.be/' />

<foaf:name>KBC</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Els</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Gielen</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:els.gielen@kbc.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g455380'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g455400'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://www.rsz.be' />

<foaf:name>RSZ</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Ine</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Kolb</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:ine.kolb@onssrszlss.fgov.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g455420'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g455440'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://www.groeipakket.be/' />

<foaf:name>Agentschap Uitbetaling Groeipakket</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Bart</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Maes</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:bart.maes@vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g455460'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g455480'>
<foaf:name>Agentschap Opgroeien</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Nick</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Matheus</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:nick.matheus@opgroeien.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g455500'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g455520'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://www.kbc.be/' />

<foaf:name>KBC</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Nils</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Meulemans</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:nils.meulemans@kbc.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g455540'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g455560'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://www.kbc.be/' />

<foaf:name>KBC</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Evelien</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Paulussen</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:evelien.paulussen@kbc.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g455580'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g455600'>
<foaf:name>KSZ-BCSS</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Pim</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Petereyns</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:pim.petereyns@ksz-bcss.fgov.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g455620'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g455640'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://www.kbc.be/' />

<foaf:name>KBC</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Philip</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Van Camp</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:philip.vancamp@kbc.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g455660'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g455680'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://www.kbc.be/' />

<foaf:name>KBC</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Annick</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Verweyen</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:annick.verweyen@kbc.be' />

</foaf:Person>

</dc:contributor>

<dc:issued>TODO</dc:issued>

<dc:license>https://data.vlaanderen.be/id/licentie/modellicentie-gratis-hergebruik/v1.0</dc:license>
 <dc:license rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/id/licentie/modellicentie-gratis-hergebruik/v1.0' />

<dc:mediator>
<rdf:Description rdf:nodeID='g454880'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://data.vlaanderen.be' />

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:oslo@kb.vlaanderen.be' />

<foaf:name>Data Vlaanderen</foaf:name>

</rdf:Description>

</dc:mediator>

<rdfs:seeAlso rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />
 <rdfs:seeAlso rdf:resource='https://schema.org/BankAccount' />

<ns0:editor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g455100'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g455120'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://www.pwc.be' />

<foaf:name>PwC</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Eva</foaf:firstName>

<foaf:lastName>De Rore</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:eva.de.rore@pwc.com' />

</foaf:Person>

</ns0:editor>
 <ns0:editor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g455140'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g455160'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://www.pwc.be' />

<foaf:name>PwC</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Yves</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Meersmans</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:yves.meersmans@pwc.com' />

</foaf:Person>

</ns0:editor>
 <ns0:editor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g455180'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g455200'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://overheid.vlaanderen.be/' />

<foaf:name>Digitaal Vlaanderen</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Geert</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Thijs</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:geert.thijs@vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</ns0:editor>

<foaf:maker>
<foaf:Person rdf:nodeID='g454900'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g454920'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://overheid.vlaanderen.be/' />

<foaf:name>Digitaal Vlaanderen</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Dorien</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Bauwens</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:dorien.bauwens@vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</foaf:maker>
 <foaf:maker>
<foaf:Person rdf:nodeID='g454940'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g454960'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://overheid.vlaanderen.be/' />

<foaf:name>Digitaal Vlaanderen</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Joris</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Gaens</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:joris.gaens@vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</foaf:maker>
 <foaf:maker>
<foaf:Person rdf:nodeID='g454980'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g455000'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://overheid.vlaanderen.be/' />

<foaf:name>Digitaal Vlaanderen</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Tom</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Haegemans</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:tom.haegemans@vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</foaf:maker>
 <foaf:maker>
<foaf:Person rdf:nodeID='g455020'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g455040'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://overheid.vlaanderen.be/' />

<foaf:name>Digitaal Vlaanderen</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Emilie</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Maccarini</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:emilie.maccarini@vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</foaf:maker>
 <foaf:maker>
<foaf:Person rdf:nodeID='g455060'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g455080'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://overheid.vlaanderen.be/' />

<foaf:name>Digitaal Vlaanderen</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Sarah</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Smits</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:sarah.smits@vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</foaf:maker>

</owl:Ontology>

</rdfs:isDefinedBy>

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens#Persoon.verblijfplaats'>
<rdfs:comment xml:lang='nl'>Plaats waar een persoon verblijft.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='http://www.w3.org/ns/person#Person' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens' />

<rdfs:range rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/persoon#Verblijfplaats' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens#afTeTrekkenNettoBedragen'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Dit gaat over de sommen voor loonbeslag, loonoverdracht, persoonlijke bijdrage maaltijdcheques, ...</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Verplichte inhoudingen door de werkgever.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens#Arbeidsloon'>
<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het bedrag dat een persoon ontvangt voor geleverde prestaties in arbeidsverband. Het kan gaan om een financieel bedrag, een bedrag in natura, vergoedingen, etc.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens' />

<rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens#Inkomst'>
<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het bedrag dat een persoon ontvangt voor geleverde prestaties, beschikbaar gestelde goederen, land of vermogen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens' />

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens' />

<rdfs:range rdf:resource='https://schema.org/MonetaryAmount' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens#arbeidsloon'>
<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het bedrag dat een persoon ontvangt voor geleverde prestaties in arbeidsverband. Het kan gaan om een financieel bedrag, een bedrag in natura, vergoedingen, etc.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens#Arbeidsrelatie'>
<rdfs:comment xml:lang='nl'>De betrekking tussen werkgevers en werknemers die ontstaat bij loonarbeid na afsluiting van een arbeidsovereenkomst.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens' />

<rdfs:range rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens#Arbeidsloon' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens#arbeidsrelatie'>
<rdfs:comment xml:lang='nl'>De betrekking tussen werkgevers en werknemers die ontstaat bij loonarbeid na afsluiting van een arbeidsovereenkomst.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens#Arbeidsloon' />
 <rdfs:domain rdf:resource='http://www.w3.org/ns/org#Organization' />
 <rdfs:domain rdf:resource='http://www.w3.org/ns/person#Person' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens' />

<rdfs:range rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens#Arbeidsrelatie' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens#bankrekeningnummer'>
  <rdf:type rdf:resource='http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty'></rdf:type>
<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een rekeningnummer dat gelinkt is aan de arbeidsrelatie. Op dit rekeningnummer wordt het arbeidsloon van de persoon gestort.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een uniek nummer dat wordt toegekend aan een rekening bij een bank.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens#Arbeidsrelatie' />
 <rdfs:domain rdf:resource='https://schema.org/BankAccount' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal' />
 <rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/ns/adms#Identifier' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens#bedrijfsvoorheffing'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Het bedrag van de bedrijfsvoorheffing wordt bepaald door loonhoogte, burgerlijke staat, gezinssituatie,  De bedrijfsvoorheffing wordt ingehouden op het totaal belastbare loon.</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Voorschot op de definitieve inkomstenbelasting.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens#Arbeidsloon' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens' />

<rdfs:range rdf:resource='https://schema.org/MonetaryAmount' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens#bedrijfswagen'>
<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een voertuig dat door de werkgever aan de werknemer ter beschikking wordt gesteld, als onderdeel van het loonpakket.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens#Arbeidsloon' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens#begunstigde'>
<rdfs:comment xml:lang='nl'>Degene aan wie een uitkering moet plaats hebben.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens#Inkomst' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/ns/person#Person' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens#belastbareMaaltijdcheques'>
<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een belastbare maaltijdcheque is een maaltijdchecque met een bedrag boven het wettelijk plafond voor belastingvrije maaltijdcheques. Ze worden apart vermeld op de loonbrief.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens#Arbeidsloon' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens' />

<rdfs:range rdf:resource='https://schema.org/MonetaryAmount' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens#brutoloon'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Dit gaat over de sommen voor gepresteerde arbeid, betaalde afwezigheden, toeslagen, premies, ...</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De som van alle loonelementen voor sociale en fiscale inhoudingen.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens#Arbeidsloon' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens' />

<rdfs:range rdf:resource='https://schema.org/MonetaryAmount' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens#cheques'>
<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een cheque bevat een bepaalde som geld. Bv.Ecocheques</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens#Arbeidsloon' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens' />

<rdfs:range rdf:resource='https://schema.org/MonetaryAmount' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens#collectieveSchuldenregeling'>
<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bij collectieve schuldenregeling wordt een afbetalingsplan opgestelt voor het betalen van schulden aan de schuldeisers. Het loon van een persoon wordt gestort en volgens de opgestelde regeling verdeelt.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens#Arbeidsloon' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens#contractperiode'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Indien de uitdienstdatum niet vermeld wordt, wordt deze impliciet verondersteld er niet te zijn.</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Periode waarover in een arbeidscontract een overeenkomst is afgesloten. Een contractperiode heeft een begindatum, en in sommige gevallen een einddatum. Dat is dan de uitdienstdatum.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens#Arbeidsrelatie' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens' />

<rdfs:range rdf:resource='http://data.europa.eu/m8g/PeriodOfTime' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens#eindejaarstoelage'>
<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een eindejaarstoelage is een financiële bonus die een persoon krijgt van zijn/haar werkgever op het einde van het jaar. Er moeten sociale zekerheidsbijdragen en belastingen op betaald worden.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens#Arbeidsloon' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens' />

<rdfs:range rdf:resource='https://schema.org/MonetaryAmount' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens#inhoudingenVoorDeSocialeZekerheid'>
<rdfs:comment xml:lang='nl'>Dit is een bedrag van het arbeidsloon dat wordt ingehouden om de sociale zekerheid te financieren.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens#Arbeidsloon' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens' />

<rdfs:range rdf:resource='https://schema.org/MonetaryAmount' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens#inkomsten'>
<rdfs:domain rdf:resource='http://www.w3.org/ns/person#Person' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens' />

<rdfs:range rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens#Inkomst' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens#maaltijdcheques'>
<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een maaltijdcheque is een extralegaal voordeel dat een werknemer van zijn/haar werkgever krijgt. Het is een bijdrage van de werkgever voor de kosten van de werknemer voor maaltijden.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens#Arbeidsloon' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens#nettoGestortLoon'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Het netto gestort loon kan verschillen van het nettoloon. Dit kan voorkomen bij een herberekening van een voorgaande maand, een onkostennota, ...</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het werkelijk gestorte loon op de rekening van de persoon.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens#Arbeidsloon' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens' />

<rdfs:range rdf:resource='https://schema.org/MonetaryAmount' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens#nettoloon'>
<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het nettoloon is het brutoloon waar de sociale zekerheidsbijdrage en de bedrijfsvoorheffing van afgetrokken zijn.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens#Arbeidsloon' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens' />

<rdfs:range rdf:resource='https://schema.org/MonetaryAmount' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens#overeenkomst'>
<rdfs:comment xml:lang='nl'>Voltijds of deeltijds.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens#Arbeidsrelatie' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens#periodiciteitVerloning'>
<rdfs:comment xml:lang='nl'>Heeft betrekking op het verschil tussen een éénmalige verloning en een periodieke verloning.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens#Arbeidsloon' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens#personenFiscaalTenLaste'>
<rdfs:comment xml:lang='nl'>Personen die niet over een inkomen beschikken, of een netto jaarinkomen hebben dat lager is dan wettelijk vastgelegd voor deze regeling, en onder hetzelfde dak wonen als de persoon die voor hen moet voorzien.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='http://www.w3.org/ns/person#Person' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens#premie'>
<rdfs:comment xml:lang='nl'>Dit is een deel van het loon dat afhankelijk is van geleverde prestaties.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens#Arbeidsloon' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens' />

<rdfs:range rdf:resource='https://schema.org/MonetaryAmount' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens#statuut'>
<rdfs:comment xml:lang='nl'>Werknemer, ambtenaar, student, ...</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens#Arbeidsrelatie' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens#supplementaireBelastbareBedragen'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Gewaarborgd maandloon ziekte, dubbel vakantiegeld, ... Let op dat belastbare maaltijdcheques hier niet in zijn opgenomen. Deze hebben namelijk een apart attribuut in deze klasse.</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bijkomende sommen die aan het brutoloon toegevoegd worden. Deze zijn vrijgesteld van inhoudingen voor de sociale zekerheid.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens#Arbeidsloon' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens' />

<rdfs:range rdf:resource='https://schema.org/MonetaryAmount' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens#supplementaireNettoBedragen'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Onkostenvergoeding, verplaatsingskosten, ...</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bijkomende netto sommen die aan het nettoloon toegevoegd worden. Deze zijn vrijgesteld van belastingen en RSZ.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens#Arbeidsloon' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens' />

<rdfs:range rdf:resource='https://schema.org/MonetaryAmount' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens#tewerkstellingsbreuk'>
<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het gemiddeld aantal uren per week waarin de werknemer geacht wordt te werken op basis van zijn contract, gedeeld door het gemiddeld aantal uren per week waarin een modelpersoon geacht wordt te werken.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens#Arbeidsrelatie' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens' />

<rdfs:range>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens#Tewerkstellingsbreuk'>
<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het gemiddeld aantal uren per week waarin de werknemer geacht wordt te werken op basis van zijn contract, gedeeld door het gemiddeld aantal uren per week waarin een modelpersoon geacht wordt te werken.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens' />

</owl:Class>

</rdfs:range>

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens#vakantiegeld'>
<rdfs:comment xml:lang='nl'>Dit is een jaarlijkse toelage die een werknemer krijgt om de extra kosten van vakantie te dekken.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens#Arbeidsloon' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens' />

<rdfs:range rdf:resource='https://schema.org/MonetaryAmount' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens#verloningsperiode'>
<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een bepaalde tijdsduur met een start- en eindmoment die dient als referentie voor de bepaling van het brutoloon.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens#Arbeidsloon' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens' />

<rdfs:range rdf:resource='http://data.europa.eu/m8g/PeriodOfTime' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens#werkgever'>
<rdfs:comment xml:lang='nl'>De organisatie wie de werkgever is in de arbeidsrelatie.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens#Arbeidsrelatie' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/ns/org#Organization' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens#werknemer'>
<rdfs:comment xml:lang='nl'>De persoon wie de werknemer is in de arbeidsrelatie.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens#Arbeidsrelatie' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/loongegevens' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/ns/person#Person' />

</owl:ObjectProperty>

</rdf:RDF>
