<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#" xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/" xmlns:ns0="http://www.w3.org/2001/02pd/rec54#" xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" xmlns:schemas="https://schema.org/" xmlns:prov="http://www.w3.org/ns/prov#" xmlns:ns1="http://purl.org/vocab/vann/" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#" xmlns:schema="http://schema.org/">
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#aanmaning">
    <rdfs:isDefinedBy>
      <owl:Ontology rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer">
        <dc:license>https://data.vlaanderen.be/id/licentie/modellicentie-gratis-hergebruik/v1.0</dc:license>
        <dc:license rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/id/licentie/modellicentie-gratis-hergebruik/v1.0"/>
        <dc:mediator>
          <rdf:Description rdf:nodeID="g457380">
            <foaf:homepage rdf:resource="https://data.vlaanderen.be"/>
            <foaf:mbox rdf:resource="mailto:oslo@kb.vlaanderen.be"/>
            <foaf:name>Data Vlaanderen</foaf:name>
          </rdf:Description>
        </dc:mediator>
        <rdfs:label xml:lang="en">schuldbeheer</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">schuldbeheer</rdfs:label>
        <foaf:maker>
          <foaf:Person rdf:nodeID="g457400">
            <schema:affiliation>
              <rdf:Description rdf:nodeID="g457420">
                <foaf:homepage rdf:resource="https://auteurwebsiteurl"/>
                <foaf:name>AuteurAffiliatie</foaf:name>
              </rdf:Description>
            </schema:affiliation>
            <foaf:firstName>AuteurVoornaam</foaf:firstName>
            <foaf:lastName>AuteurNaam</foaf:lastName>
            <foaf:mbox rdf:resource="mailto:auteurvoornaam.auteurnaam@auteurdomein"/>
          </foaf:Person>
        </foaf:maker>
        <ns0:editor>
          <foaf:Person rdf:nodeID="g457440">
            <schema:affiliation>
              <rdf:Description rdf:nodeID="g457460">
                <foaf:homepage rdf:resource="https://editorwebsiteurl"/>
                <foaf:name>EditorAffiliatie</foaf:name>
              </rdf:Description>
            </schema:affiliation>
            <foaf:firstName>EditorVoornaam</foaf:firstName>
            <foaf:lastName>EditorNaam</foaf:lastName>
            <foaf:mbox rdf:resource="mailto:editorvoornaam.editornaam@editordomein"/>
          </foaf:Person>
        </ns0:editor>
        <dc:contributor>
          <foaf:Person rdf:nodeID="g457480">
            <schema:affiliation>
              <rdf:Description rdf:nodeID="g457500">
                <foaf:homepage rdf:resource="https://medewerkerwebsiteurl"/>
                <foaf:name>MedewerkerAffiliatie</foaf:name>
              </rdf:Description>
            </schema:affiliation>
            <foaf:firstName>MedewerkerVoornaam</foaf:firstName>
            <foaf:lastName>MedewerkerNaam</foaf:lastName>
            <foaf:mbox rdf:resource="mailto:medewerkervoornaam.medewerkernaam@medewerkerdomein"/>
          </foaf:Person>
        </dc:contributor>
        <dc:issued>TODO</dc:issued>
        <rdfs:seeAlso>
          <rdfs:Class rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept">
            <rdfs:label xml:lang="nl">Wanbetalingsvergoedingstype</rdfs:label>
            <rdfs:label xml:lang="nl">Vorderingstype</rdfs:label>
          </rdfs:Class>
        </rdfs:seeAlso>
        <rdfs:seeAlso>
          <rdfs:Class rdf:about="https://schema.org/MonetaryAmount">
            <rdfs:label xml:lang="nl">Geldbedrag</rdfs:label>
          </rdfs:Class>
        </rdfs:seeAlso>
        <rdfs:seeAlso>
          <rdf:Property rdf:about="https://schema.org/value">
            <rdfs:label xml:lang="nl">waarde</rdfs:label>
          </rdf:Property>
        </rdfs:seeAlso>
        <rdfs:seeAlso>
          <rdf:Property rdf:about="https://schema.org/currency">
            <rdfs:label xml:lang="nl">valuta</rdfs:label>
          </rdf:Property>
        </rdfs:seeAlso>
        <rdfs:seeAlso>
          <rdf:Property rdf:about="http://www.w3.org/ns/adms#identifier">
            <rdfs:label xml:lang="nl">identificator</rdfs:label>
          </rdf:Property>
        </rdfs:seeAlso>
        <rdfs:seeAlso>
          <rdf:Property rdf:about="http://purl.org/dc/terms/type">
            <rdfs:label xml:lang="nl">type</rdfs:label>
          </rdf:Property>
        </rdfs:seeAlso>
      </owl:Ontology>
    </rdfs:isDefinedBy>
    <rdfs:label xml:lang="nl">aanmaning</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Verwijzing naar een aanmaning  met betrekking tot de vordering.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Verwijzing naar een aanmaning die waarin de wanbetalingskost wordt gecommuniceerd aan de schuldenaar.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain>
      <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Vordering">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer"/>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Vordering</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Aanspraak van een partij (de schuldeiser) op een bepaalde prestatie vanwege een andere partij (de schuldenaar).</rdfs:comment>
        <ns1:usageNote xml:lang="nl">Voor de doeleinden van dit applicatieprofiel is de opgelegde prestatie altijd de betaling van een geldsom. </ns1:usageNote>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Activity"/>
      </owl:Class>
    </rdfs:domain>
    <rdfs:domain>
      <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Wanbetalingsvergoeding">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer"/>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Wanbetalingsvergoeding</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Vergoeding die in rekening worden gebracht als gevolg van een wanbetaling.</rdfs:comment>
      </owl:Class>
    </rdfs:domain>
    <rdfs:range>
      <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Aanmaning">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer"/>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Aanmaning</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Schriftelijk berichtgeving van een schuldeiser naar een schuldenaar om deze schuldenaar te herinneren aan een vordering die niet is voldaan terwijl de vervaldatum van deze vordering reeds verstreken is.  </rdfs:comment>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Activity"/>
      </owl:Class>
    </rdfs:range>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#aanmaningsdatum">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">aanmaningsdatum</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Datum waarop de aanmaning werd verstuurd. </rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Aanmaning"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#afbetalingsplan">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">afbetalingsplan</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Verwijzing naar een afbetalingsplan dat voor de vordering geldt.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Vordering"/>
    <rdfs:range>
      <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Afbetalingsplan">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer"/>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Afbetalingsplan</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Een gestructureerd schema dat wordt gebruikt om een schuld af te lossen. </rdfs:comment>
      </owl:Class>
    </rdfs:range>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#beschrijving">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">verantwoording</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Verwijzing naar de verantwoording van de vordering,</rdfs:comment>
    <ns1:usageNote xml:lang="nl">Dit kan bijvoorbeeld een geleverder prestatie zijn, of een overtreding die op een bepaald moment is vastgesteld.</ns1:usageNote>
    <rdfs:domain>
      <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Grondslag">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer"/>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Grondslag</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">De juridische basis voor een vordering</rdfs:comment>
      </owl:Class>
    </rdfs:domain>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Resource"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#bestemming">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">bestemming</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Verwijzing naar de vordering die de betaler wenst af te lossen met de betaling.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain>
      <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Betaling">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer"/>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Betaling</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">De overdracht van geld van één of meerdere partij(en) naar een andere partij. </rdfs:comment>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Activity"/>
      </owl:Class>
    </rdfs:domain>
    <rdfs:range rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Vordering"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#betaaldBedrag">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">betaald bedrag</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Het geldbedrag dat werd betaald.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Betaling"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://fixme.com#Geldbedrag"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#betaling">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">betaling</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Verwijzing naar de betaling dit werd toegerekend.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain>
      <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#ToerekeningVanBetaling">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer"/>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Toerekening van Betaling</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Het toewijzen van een betaald geldbedrag aan een vordering. </rdfs:comment>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Activity"/>
      </owl:Class>
    </rdfs:domain>
    <rdfs:range rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Betaling"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#betalingsdatum">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">betalingsdatum</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Datum waarop het overgedragen geld werd ontvangen door de ontvanger. </rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Betaling"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#betwisting">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">betwisting</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Verwijzing naar een betwisting van de vordering.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Vordering"/>
    <rdfs:range>
      <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Betwisting">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer"/>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Betwisting</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Het toewijzen van een betaald geldbedrag aan een vordering. </rdfs:comment>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Activity"/>
      </owl:Class>
    </rdfs:range>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#fiscaal">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">fiscaal</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Laat toe om te specifiëren of het een fiscale of niet-fiscale vordering betreft.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain>
      <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Vorderingsclassificatie">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer"/>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Vorderingscategorie</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Een soort vordering met bepaalde kenmerken.</rdfs:comment>
      </owl:Class>
    </rdfs:domain>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#grondslag">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">grondslag</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Verwijzing naar de juridische basis voor de vordering</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Vordering"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Grondslag"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#hoofdsom">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">hoofdsom</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Het totale bedrag dat wordt gevorderd door de schuldeiser, exclusief eventuele wanbetalingskosten.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Vordering"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://fixme.com#Geldbedrag"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#identificator">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">identificator</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Een identificator voor de vordering</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Vordering"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/ns/adms#Identifier"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#interest">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">percentage</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">De omvang van de wanbetalingsvergoeding kan worden bepaald als een percentage.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Wanbetalingsvergoeding"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://fixme.com#Percentage"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#isGerelateerdMet">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">isGerelateerdMet</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Verwijzing naar een andere vordering die een verband heeft met de eerste vordering.</rdfs:comment>
    <ns1:usageNote xml:lang="nl">Men kan beslissen om een nieuwe vordering aan te maken voor een wanbetalingskost, in plaats van de wanbetalingskost rechtstreeks aan de vordering toe te voeging.</ns1:usageNote>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Vordering"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Vordering"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#kost">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">bedrag</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">De omvang van de wanbetalingsvergoeding kan worden bepaald door een bedrag.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Wanbetalingsvergoeding"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://fixme.com#Geldbedrag"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#kwijtgescholdenBedrag">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">kwijtgescholden bedrag</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Het bedrag dat wordt kwijtgescholden.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain>
      <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Kwijtschelding">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer"/>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Kwijtschelding</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Het vrijwillig prijsgeven van (een deel van) een vordering.</rdfs:comment>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Activity"/>
      </owl:Class>
    </rdfs:domain>
    <rdfs:range rdf:resource="http://fixme.com#Geldbedrag"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#kwijtschelding">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">kwijtschelding</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Verwijzing naar een kwijtschelding voor de vordering.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Vordering"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Kwijtschelding"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#oninbaarheidsverklaring">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">oninbaarheidsverklaring</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Verwijzing naar een oninbaarheidsverklaring voor de vordering.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Vordering"/>
    <rdfs:range>
      <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Oninbaarheidsverklaring">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer"/>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Oninbaarheidsverklaring</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Het aangeven dat een bepaalde vordering als oninbaar wordt beschouwd. </rdfs:comment>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Activity"/>
      </owl:Class>
    </rdfs:range>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#rechtsgrond">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">rechtsgrond</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Verwijzing naar de rechtsgrond van de vordering</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.europa.eu/eli/ontology#LegalResource"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://data.europa.eu/eli/ontology#LegalResource"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#toegerekendBedrag">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">toegerekend bedrag</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Het geldbedrag dat werd toegerekend aan een vordering.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#ToerekeningVanBetaling"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://fixme.com#Geldbedrag"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#toerekeningVanBetaling">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">toerekening van Betaling</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Het toewijzen van een betaald geldbedrag aan een vordering. </rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Verwijzing naar de activiteit die (een deel van) een  betaald bedrag toewijst aan een vordering.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Vordering"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Betaling"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#ToerekeningVanBetaling"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#uitersteBetaaldatum">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">uiterste betaaldatum</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">De laatst mogelijke datum waarop een betaling moet worden gedaan om te voorkomen dat er eventuele boetes, interesten of andere sancties worden opgelegd.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Vordering"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#verjaringstermijn">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">verjaringstermijn</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">De verjaringstermijn die voor vorderingen van dit classificatie geldt.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Vorderingsclassificatie"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#duration"/>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#vordering">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">vordering</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Verwijzing naar een vordering waarop het afbetalingsplan van toepassing is</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Afbetalingsplan"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Vordering"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#vorderingsclassificatie">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">vorderingstype</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Verwijzing naar een vorderingstype.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Vordering"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Vorderingsclassificatie"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#wanbetalingsvergoeding">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">wanbetalingskost</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Verwijzing naar een wanbetalingskost.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Vordering"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Wanbetalingsvergoeding"/>
  </owl:ObjectProperty>
</rdf:RDF>
