<?xml version='1.0' encoding='utf-8' ?>
<rdf:RDF xmlns:dc='http://purl.org/dc/terms/' xmlns:foaf='http://xmlns.com/foaf/0.1/' xmlns:ns0='http://www.w3.org/2001/02pd/rec54#' xmlns:ns1='http://purl.org/vocab/vann/' xmlns:owl='http://www.w3.org/2002/07/owl#' xmlns:rdf='http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#' xmlns:rdfs='http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#' xmlns:schema='http://schema.org/' xmlns:skos='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#' xmlns:xsd='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#'>
<rdfs:Class rdf:about='http://dbpedia.org/resource/Fountain'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Fontein</rdfs:label>

</rdfs:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Aanplakbord'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Voornamelijk voor reclameborden en verkiezingsdrukwerk. Naar GRB-skeletaanvulling detail - WPI12: Paal signalisatie publiciteit en Wikidata (https://www.wikidata.org/wiki/Q4379881).</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>(Paalvormige en duurzame verankering van) signalisatie langsheen de openbare weg met allerlei aankondigingen, al of niet van commerciÃ«le aard, op te plakken</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy>
<owl:Ontology rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur'>
<rdfs:label xml:lang='en'>infrastructuur</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>infrastructuur</rdfs:label>

<dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g455100'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g455120'>
<foaf:name>Cevi</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Ann</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Vermaelen</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g455140'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g455160'>
<foaf:name>West-Vlaamse Intercommunale</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Wouter</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Verhelst</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g455180'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g455200'>
<foaf:name>Stad Aalst</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Joris</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Verbeken</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g455220'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g455240'>
<foaf:name>Agentschap Wegen en Verkeer</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Raf</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Vanlathem</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g455260'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g455280'>
<foaf:name>Provincie Vlaams-Brabant</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Floris</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Van den Broeck</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g455300'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g455320'>
<foaf:name>Gemeente Evergem</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Peter</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Van de Veire</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g455340'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g455360'>
<foaf:name>Agentschap Wegen en Verkeer</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Gerben</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Van Neyghem</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g455380'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g455400'>
<foaf:name>Digitaal Vlaanderen</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Tom</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Van Herck</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g455420'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g455440'>
<foaf:name>Vlaamse Milieumaatschappij</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Koen</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Van Driessen</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g455460'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g455480'>
<foaf:name>Stad Antwerpen</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Joke</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Van De Maele</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g455500'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g455520'>
<foaf:name>Hogeschool PXL</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Bea</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Toppet</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g455540'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g455560'>
<foaf:name>Vlaamse Milieumaatschappij</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Philip</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Thomas</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g455580'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g455600'>
<foaf:name>Stad Antwerpen</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Barbara</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Tack</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g455620'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g455640'>
<foaf:name>Hogeschool Gent</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Cornelis</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Stal</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g455660'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g455680'>
<foaf:name>De Vlaamse Waterweg nv</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Reinhilde</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Schepens</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g455700'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g455720'>
<foaf:name>Stad Brugge</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Jamie</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Proost</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g455740'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g455760'>
<foaf:name>Stad Sint-Niklaas</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Els</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Podevyn</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g455780'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g455800'>
<foaf:name>Departement Omgeving</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Luk</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Mutsaerts</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g455820'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g455840'>
<foaf:name>Agentschap Wegen en Verkeer</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Marleen</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Moelants</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g455860'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g455880'>
<foaf:name>Agentschap voor Natuur en Bos</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Jan</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Menschaert</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g455900'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g455920'>
<foaf:name>Geosparc</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Oliver</foaf:firstName>

<foaf:lastName>May</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g455940'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g455960'>
<foaf:name>Provincie Oost-Vlaanderen</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Filip</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Mahieu</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g455980'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g456000'>
<foaf:name>Stad Aalst</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Pieter</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Lauwereys</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g456020'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g456040'>
<foaf:name>Agentschap Wegen en Verkeer</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Jo</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Laps</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g456060'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g456080'>
<foaf:name>Gemeente Putte</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Johan</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Janssens</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g456100'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g456120'>
<foaf:name>Stad Lier</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Luc</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Janssens</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g456140'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g456160'>
<foaf:name>Eurosense</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Victoria</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Jadot</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g456180'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g456200'>
<foaf:name>G.I.M. - Geographic Information Management</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>An</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Heirman</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g456220'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g456240'>
<foaf:name>Stad Sint-Niklaas</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Bart</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Goossens</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g456260'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g456280'>
<foaf:name>Stad Gent</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Diedrik</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Gaus</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g456300'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g456320'>
<foaf:name>Agentschap Wegen en Verkeer</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Mario</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Dumon</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g456340'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g456360'>
<foaf:name>Hogeschool Gent</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Dennis</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Devriendt</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g456380'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g456400'>
<foaf:name>Provincie Oost-Vlaanderen</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Pieter</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Deckers</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g456420'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g456440'>
<foaf:name>Elia</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Ruben</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Deblauwe</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g456460'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g456480'>
<foaf:name>Stad Oostende</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Ellen</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Debever</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g456500'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g456520'>
<foaf:name>Stad Aalst</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Jan</foaf:firstName>

<foaf:lastName>De Wael</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g456540'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g456560'>
<foaf:name>Provincie Oost-Vlaanderen</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Steven</foaf:firstName>

<foaf:lastName>De Vriendt</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g456580'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g456600'>
<foaf:name>Stad Antwerpen</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Dries</foaf:firstName>

<foaf:lastName>De Smedt</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g456620'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g456640'>
<foaf:name>Hogeschool Gent</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Kristien</foaf:firstName>

<foaf:lastName>De Rouck</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g456660'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g456680'>
<foaf:name>Geosparc</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Berdien</foaf:firstName>

<foaf:lastName>De Roo</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g456700'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g456720'>
<foaf:name>TMVW</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Nicolas</foaf:firstName>

<foaf:lastName>De Blieck</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g456740'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g456760'>
<foaf:name>Federale Overheidsdienst Beleid en Ondersteuning</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Liesbet</foaf:firstName>

<foaf:lastName>DHondt</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g456780'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g456800'>
<foaf:name>Federale Overheidsdienst Beleid en Ondersteuning</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Marc</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Bruyland</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g456820'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g456840'>
<foaf:name>Stad Gent</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Peter</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Bogaert</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g456860'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g456880'>
<foaf:name>Agentschap Wegen en Verkeer</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Natasha</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Blommaert</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g456900'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g456920'>
<foaf:name>Stad Deinze</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Sam</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Blok</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g456940'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g456960'>
<foaf:name>Vereniging voor Openbaar Groen</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Emmanuel</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Ampe</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g456980'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g457000'>
<foaf:name>Provincie Antwerpen</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Isolde</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Aelvoet</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</dc:contributor>

<dc:issued>2018-06-08</dc:issued>

<dc:license>https://data.vlaanderen.be/id/licentie/modellicentie-gratis-hergebruik/v1.0</dc:license>
 <dc:license rdf:resource='https://overheid.vlaanderen.be/sites/default/files/documenten/ict-egov/licenties/hergebruik/modellicentie_gratis_hergebruik_v1_0.html' />

<dc:mediator>
<rdf:Description rdf:nodeID='g454880'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://data.vlaanderen.be' />

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:oslo@kb.vlaanderen.be' />

<foaf:name>Data Vlaanderen</foaf:name>

</rdf:Description>

</dc:mediator>

<rdfs:seeAlso rdf:resource='http://dbpedia.org/resource/Fountain' />

<ns0:editor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g454940'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g454960'>
<foaf:name>PwC</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Dimitri</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Schepers</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</ns0:editor>
 <ns0:editor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g454980'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g455000'>
<foaf:name>PwC</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Jens</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Scheerlinck</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</ns0:editor>
 <ns0:editor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g455020'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g455040'>
<foaf:name>PwC</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Michiel</foaf:firstName>

<foaf:lastName>De Keyzer</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</ns0:editor>
 <ns0:editor>
<foaf:Person rdf:nodeID='g455060'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g455080'>
<foaf:name>UGent</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Tim</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Baert</foaf:lastName>

</foaf:Person>

</ns0:editor>

<foaf:maker>
<foaf:Person rdf:nodeID='g454900'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g454920'>
<foaf:name>Digitaal Vlaanderen</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Liesbet</foaf:firstName>

<foaf:lastName>De Wolf</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:oslo@vlaanderen.be' />

</foaf:Person>

</foaf:maker>

</owl:Ontology>

</rdfs:isDefinedBy>

<rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Straatmeubilair'>
<rdfs:comment xml:lang='nl'>Straatmeubilair is  een diverse groep van objecten die in het algemeen in de openbare ruimte staan (zowel corridor- als surplusgebied).</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Infrastructuurelement'>
<rdfs:comment xml:lang='nl'>Individueel object op het Openbaar Domein dat niet vegetatief is.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein#Element' />

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Bedieningszuil'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Bijvoorbeeld, bedieningszuil voor verzinkbare wegmonoliet.</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Sensor in functie van elektrische installaties of straatmeubilair</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Sensoropstelling'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>De sensor zelf hoeft niet noodzakelijk aanwezig te zijn, bijvoorbeeld een flitspaal zonder een flitscamera. Naar GRB-skeletoptie water- en rioolbeheer - WRM3: Debietmeter; GRB Aanvullende steekkaarten - WPI28: Meteopaal; GRB-skeletoptie wegbeheer - WDL: Detectielus (afgeleid).</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De gehele opstelling van een meettoestel, bedoeld om iets waar te nemen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Infrastructuurelement' />

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Betaalautomaat'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-skeletaanvulling detail - WPI23: Betaalautomaat</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Automaat die betaalkaarten of geld accepteert om betalingen uit te voeren bijvoorbeeld voor parkeertickets of tickets voor het openbaar vervoer.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Straatmeubilair' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Biggetje'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-skeletaanvulling detail - WLI14: Stootband type biggetjes/varkensruggen</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geprefabriceerde zeer lage (betonnen) veiligheidsstootband die over haar gehele lengte in de bodem is ingewerkt. Deze zijn overwegend parallel aan de hartlijn van de wegbaan georiÃ«nteerd en worden individueel geplaatst.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Stootband'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-basis - WLI2: Muur / stootband</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Vaste inrichtingselementen binnen de wegbaan (WBN) met als doel de normale verkeersstromen in gescheiden stroken te leiden. Deze zijn overwegend parallel aan de hartlijn van de wegbaan georiÃ«nteerd. Een stootband is een geprefabriceerde betonnen veiligheidsband die over haar gehele lengte op de bodem rust en geplaatst werd om te voorkomen dat voertuigen van de weg afraken.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#LongitudinaleWeginrichting'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-basis - WLI: Longitudinale weginrichting</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een vast inrichtingselement binnen de wegbaan, met als doel de verkeersstromen in gescheiden stroken te leiden. Deze inrichtingselementen zijn overwegend parallel aan de lengteas van de wegbaan georiÃ«nteerd.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Weginrichtingselement'>
<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een ruimtelijk object dat dient voor de inrichting van de openbare weg om het verkeer fysiek te sturen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Infrastructuurelement' />

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Boombeugel'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-skeletoptie groen- en begraafplaatsenbeheer - WGB: Boombeugel</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een boombeugel is een verticale structuur die enerzijds zorgt voor een adequate bescherming van bomen tegen auto's, fietsen, bromfietsen, en de anderzijds ook de nodige steun biedt bij het opgroeien van jonge bomen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Straatmeubilair' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Borstwering'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-skeletaanvulling detail - WLI8: Borstwering</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Hekwerk of constructie (balustrade, 'omega'-profielen,...) die geplaatst werd met het oog op de veiligheid van de zwakke weggebruiker, overwegend parallel aan de hartlijn van de wegbaan georiÃ«nteerd</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#LongitudinaleWeginrichting' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#BovengrondseBrandkraan'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-basis - WPI4: Bovengrondse brandkraan</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bovengronds aansluitingspunt aan de waterleiding, gelegen boven het maaiveld waar brandslangen op aangesloten kunnen worden.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Straatmeubilair' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Bushok'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-basis - WGA1: Bushok</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een bushok biedt in de regel onderdak aan reizigers van het openbaar vervoer.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Straatmeubilair' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Camera'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar Camerawet (De Gegevensbeschermingsautoriteit)</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Vast of mobiel observatiesysteem dat beelden verzamelt, verwerkt of bewaart om: misdrijven te voorkomen, vast te stellen of op te sporen; overlast te voorkomen, vast te stellen of op te sporen; de orde te handhaven.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Sensoropstelling' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Communicatiemast'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-skeletaanvulling detail - KNW15: Communicatiemast divers</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een meervoudige metalen constructie zoals een tijdelijke GSM-mast, een mast van een radio-amateur, een private ontvangst- en zendinstallatie.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Mast'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-basis - KNW4: Hoogspanningsmast/TV-mast</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een civieltechnische constructie, anders dan een gebouw, opgetrokken uit duurzame materialen en zichtbaar aan het aardoppervlak. Een mast onderscheidt zich van een paal door zijn meervoudige duurzame verankering met de grond (bv. drievoetige mast).</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Infrastructuurelement' />

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#CultuurhistorischMonument'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-basis - KNW3: Cultuurhistorisch monument. Voor een verdere detaillering verwijzen we naar de Klein Erfgoed thesaurus van Onroerend Erfgoed (https://thesaurus.onroerenderfgoed.be/conceptschemes/ERFGOEDTYPES/c/237)</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een cultuurhistorisch monument is een zichtbare constructie met historische, esthetische of landschappelijke waarde opgetrokken uit duurzame materialen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Straatmeubilair' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Debietmeter'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-skeletoptie water- en rioolbeheer - WRM3: Debietmeter</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een meettoestel bevestigd in of langs een waterloop die het aantal kubieke meter water registreert dat op een bepaald punt in een waterloop per seconde passeert.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Sensoropstelling' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Detectielus'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-skeletoptie wegbeheer - WDL: Detectielus</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Inductielus van koperdraad verzonken in het wegdek waarmee met behulp van elektronica een voertuig kan worden waargenomen</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Sensoropstelling' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Draadafsluiting'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Verschillend van een spandraad of -ketting. Naar GRB-skeletaanvulling detail - AFS: Afsluiting - Draadafsluiting</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Op het terrein ondubbelzinnig aanwijsbare en permanent verankerde scheiding, bestaande uit draad.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#BestendigeAfsluiting'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-skeletaanvulling detail - AFS: Afsluiting</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Op het terrein ondubbelzinnig aanwijsbare en permanent verankerde scheiding die statisch is in vorm en geen doorgang toelaat.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Afsluiting'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-skeletaanvulling detail - AFS: Afsluiting (afgeleid)</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Op het terrein ondubbelzinnig aanwijsbare en permanent verankerde scheiding.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Infrastructuurelement' />

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Dwarsligger'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-skeletaanvulling detail - AFS: Afsluiting - Dwarsligger</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Op het terrein ondubbelzinnig aanwijsbare en permanent verankerde scheiding, bestaande uit Ã©Ã©n of meerdere horizontale dwarsliggers.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#BestendigeAfsluiting' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Elektriciteitspaal'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-skeletaanvulling detail - WPI1: Paal</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Paal van de elektriciteitsleiding.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Infrastructuurelement' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Fietstelpaal'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar http://vlaamswoordenboek.be/definities/term/fietstelpaal</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Paal die automatisch voorbij passerende fietsers telt.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Sensoropstelling' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Flitspaal'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Onder GRB-skeletaanvulling detail - WPI1: Paal</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een meettoestel waarmee snelheidsovertredingen en/of het negeren van een rood verkeerslicht vastgesteld kunnen worden.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Sensoropstelling' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#GSM-paal'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-skeletaanvulling detail - KNW14: Nutspaal</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een burgerlijke constructie die gebruikt wordt voor de distributie van mobiele netwerken.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Nutspaal'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Een paal verschilt van een mast door zijn enkelvoetige duurzame verankering met de grond. Naar GRB-skeletaanvulling detail - KNW14: Nutspaal</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een nutspaal is een burgerlijke constructie, die gebruikt wordt voor de aanmaak (windturbine), het transport (hoogspanningspaal) of distributie (GSM-paal) van nutssignalen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Infrastructuurelement' />

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Geluidscherm'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-skeletoptie wegbeheer - WGS: geluidsscherm</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een geluidswerende wandvormige constructie bestaande uit een desgevallend geluidsisolerend materiaal en/of geluidsabsorberend materiaal en voorzien van de nodige structuren om de bouwkundige stabiliteit te verzekeren.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#LongitudinaleWeginrichting' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Grenspaal'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-basis - WPI5: Grenspaal</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een merkpaal die de grens van de Belgische Staat, de provincies en de gemeenten aanduidt.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Weginrichtingselement' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Haltepaal'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-skeletaanvulling detail - WPI1102 wegsignalisatie openbaar vervoer</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een haltepaal duidt de locatie aan waar het openbaar vervoer, bv. bus, tram of trolley, stopt om passagiers te laten in- en uitstappen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Wegsignalisatie'>
<rdfs:comment xml:lang='nl'>Alle elementen aangebracht ten behoeve van de weggebruiker, bijvoorbeeld: reflectorpaaltjes, palen voor verkeersborden, wegwijzers, plaatsnaamborden, straatnaambord, bord bebouwde kom, signalisatiepalen openbaar vervoer.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Signalisatie'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Bijvoorbeeld reflectorpaaltjes, palen voor verkeersborden, wegwijzers, plaatsnaamborden, straatnaambord, bord bebouwde kom, signalisatiepalen openbaar vervoer. Naar GRB-skeletoptie water- en rioolbeheer - WRS1: Signalisatie scheepvaart elektrisch; WRS2: Signalisatie scheepvaart niet-elektrisch (afgeleid).</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Elementen langsheen wegen en waterlopen ter orientatie van het verkeer.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Infrastructuurelement' />

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Hondenpoepbuis'>
<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een buisvormige Openbare Vuilnisbak waarin hondenpoepzakjes gedeponeerd kunnen worden.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#OpenbareVuilnisbak'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-skeletaanvulling detail - WPI15: Openbare vuilnisbak</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Deels in de grond ingewerkte of verankerde vuilnisbak, bestemd voor het deponeren van afval van de voorbijgangers en gelegen op het openbare domein.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Straatmeubilair' />

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Hoogspanningsmast'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-basis - KNW4: Hoogspanningsmast/TV-mast</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een hoogspanningsmast is een kunstwerk bedoeld voor het transport van stroom onder hoge spanning.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Mast' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Hoogspanningspaal'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-skeletaanvulling detail - KNW14: Nutspaal</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een burgerlijke constructie die gebruikt wordt voor het transport van elektriciteit.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Nutspaal' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Huisaansluiting'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-skeletaanvulling detail - WPI22: Huisaansluiting</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Zichtbaar en publiek eindpunt van een huisaansluiting voor afval- en regenwater.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Deksel'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Deksel voor een holte gelegen in het maaiveld. Naar Wikidata (https://www.wikidata.org/wiki/Q2488579)</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een object om een holte of hol voorwerp af te sluiten.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Infrastructuurelement' />

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Infozuil'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Voornamelijk ten behoeve van het verspreiden van informatie (Stratenplan, inforbord gemeente ...). Naar GRB-skeletaanvulling detail - WPI12: Paal signalisatie publiciteit.</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>(Paalvormige en duurzame verankering van) signalisatie langsheen de openbare weg met allerlei aankondigingen, al of niet van commerciÃ«le aard, op te plakken.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Straatmeubilair' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Keldergat'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-skeletaanvulling detail - GBA8: Rand gebouwaanhorigheid type keldergat</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Elke horizontale en artificieel afgebakende opening in het maaiveld langsheen de gevelwand van een gebouw, bedoeld als toegang of als verluchting en verlichting van kelders.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Rooster'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-basis - KNW6: Rooster (afgeleid)</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een rooster is een civieltechnische constructie, anders dan gebouw, opgetrokken uit duurzame materialen, en zichtbaar aan het aardoppervlak.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Infrastructuurelement' />

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#KleineWindturbine'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB aanvullende steekkaarten - WPI29: Kleine windturbine</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een kleine windturbine is een constructie die gebruikt wordt voor de aanmaak van nutssignalen. Een kleine windturbine onderscheid zich van middelgrote of grootschalige windturbines door zijn beperkte ashoogte (15m), gemeten vanaf de voet van de windturbine. Een kleine windturbine kan voorkomen ter hoogte van het maaiveld of op gebouwen en constructies.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Infrastructuurelement' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Knipperlicht'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-skeletaanvulling detail - WPI33: Knipperlicht</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een oranje of wit knipperlicht op een paal, dat dienst doet als verkeerssignaal op wegen (vb. zone 30).</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Wegsignalisatie' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Kopmuur'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-skeletaanvulling detail - KNW19: Kopmuur</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een kopmuur is een inrichtingselement van de wegbaan, dat gebruikt wordt voor de geleiding van verkeer bij grachten. Een kopmuur is een keermuur die een functie vervult van afwateringssysteem en is in de regel haaks op de hartlijn van de wegcorridor georiÃ«nteerd.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#LongitudinaleWeginrichting' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Krooshek'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-skeletoptie water- en rioolbeheer - KNW20: Bijzondere hydraulische constructie; WRC4: Functiecode bijzondere hydraulische constructie (KH: krooshekken) en naar Wikidata (https://www.wikidata.org/wiki/Q2397968)</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een rooster, bedoeld om drijvend materiaal tegen te houden.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Rooster' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Lichtpunt'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-skeletaanvulling detail - WPI20: Lichtpunt</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Elk lichtpunt dat is ingewerkt in het maaiveld of op een paaltje op beperkte hoogte boven het maaiveld (tot 2 meter) en dat gebruikt wordt als randverlichting (bvb verlichting van monument, parking,...), naast de openbare straatverlichting</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#OpenbareVerlichting'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-skeletaanvulling detail - WPI31: Openbare straatverlichting aan gevel/muur; WPI20: Lichtpunt</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een openbare lichtpunt dat gebruikt wordt om de omgeving te verlichten.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Infrastructuurelement' />

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#LijnvormigeWegmarkering'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Volgende types lijnvormige wegmarkering komen in aanmerking: arceringslijn,  kammarkering, doorlopende streep, rand van de rijbaan, fietstrook / fietspad, onderbroken lijn (5m), onderbroken streep (10m), gele onderbroken trottoirband, naderingsmarkering, busrijvak onderbroken, busrijvak ononderbroken, stopstreep, scheiding tussen individuele parkeerplaatsen. Naar GRB-skeletoptie wegbeheer - WEM2: Lijnvormige wegmarkering.</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Lijnvormige schilderingen aangebracht op het verhard gedeelte van de wegbaan of kleurveranderingen van de verharding die een onderdeel vormen van de verkeerswetgeving.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Wegmarkering'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-skeletoptie wegbeheer - WEM1: Puntvormige wegmarkering; WEM2: Lijnvormige wegmarkering; WEM3: Vlakvormige wegmarkering</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Schilderingen aangebracht op het verhard gedeelte van de wegbaan of kleurveranderingen van de verharding die een onderdeel vormen van de verkeerswetgeving.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Wegsignalisatie' />

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Meerpaal'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-basis - WPI3: Meerpaal</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een paal/bolder, gelegen aan de rand van grote waterpartijen en van een speciale vorm voorzien om een schip vast te kunnen leggen bij het aanmeren. Een meerpaal is in principe hetzelfde als een bolder.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Infrastructuurelement' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Meteopaal'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB aanvullende steekkaarten - WPI28: Meteopaal</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Paal, permanent en duurzaam verankerd met de bodem, waarop een meetinstrument (windzak, windmeter, ...) bevestigd is ter bepaling van atmosferische omstandigheden.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Sensoropstelling' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Muur'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-skeletaanvulling detail - AMR: Muur</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Buiten de wegbaan gelegen en op het terrein ondubbelzinnig aanwijsbare en permanent, lijnvormig verankerde en rechtopstaande scheiding of grondkering bestaande uit opeengestapeld (min. 2 lagen) metselwerk of beton.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Afsluiting' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#MuurBinnenWegbaan'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-skeletaanvulling detail - WLI10: Muur binnen de wegbaan</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Muren binnen de wegbaan met als doel de normale verkeersstromen in gescheiden stroken te leiden. Deze zijn overwegend parallel aan de hartlijn van de wegbaan georiÃ«nteerd.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#LongitudinaleWeginrichting' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#NormandischeAfsluiting'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-skeletaanvulling detail - AFS: Afsluiting - Normandische afsluiting</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een afsluiting die typisch bestaat uit betonnen palen met betonnen dwarsbalken.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#BestendigeAfsluiting' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Nutskast'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Aangevuld met een Nutsvoorzieningscode (GRB-skeletoptie wegbeheer - WNC: nutsvoorzieningscode). Naar GRB-skeletaanvulling detail - WKI: Nutskast.</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een voor de mens niet-toegankelijke bovengrondse en beschermende ombouw waarin elektrische onderdelen en installaties, noodzakelijk voor de distributie van gas, elektriciteit en communicatiesignalen, worden ondergebracht (algemeen).</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Infrastructuurelement' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#OmklapbareWegmonoliet'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Een omklapbaar massief obstakel dat de doorgang van voertuigen kan beletten en dynamisch is in aard.</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een omklapbaar massief obstakel dat de doorgang van voertuigen kan beletten en dynamisch is in aard.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Wegmonoliet'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-skeletaanvulling detail - WPI14: Wegmonoliet.</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een massief obstakel dat de doorgang van voertuigen belet.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Weginrichtingselement' />

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#OpenbareBrievenbus'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-skeletaanvulling detail - WPI13: Openbare brievenbus</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een openbare postbus ter verzameling van briefwisseling voor regelmatige verzending via postbedrijven.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Straatmeubilair' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#OpenbareStraatverlichtingAanGevelOfMuur'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Omvat bijvoorbeeld ook de plafondverlichting in tunnels. Naar GRB-skeletaanvulling detail - WPI31: Openbare straatverlichting aan gevel/muur.</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een openbaar lichtpunt dat is bevestigd aan de gevel van een gebouw of constructie of bevestigd is aan een muur en dat gebruikt wordt om de omgeving te verlichten.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#OpenbareVerlichting' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#PaalBovenleidingTramTreinTrolley'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-skeletaanvulling detail - WPI1: Paal; WPI105 bovenleiding tram, trein of trolley</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Paal van de bovenleiding van trolley- of spoorinstallaties</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Infrastructuurelement' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Paneelafsluiting'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-skeletaanvulling detail - AFS: Afsluiting - houten paneel en afsluiting</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een afsluiting opgebouwd uit een of meerdere panelen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#BestendigeAfsluiting' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Parkeersensor'>
<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een sensor die de aanwezigheid van een voertuig op een parkeerplaats registreert.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Sensoropstelling' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Picknicktafel'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-skeletoptie groen- en begraafplaatsenbeheer - PRA: Park- of recreatieattribuut; PRC: Functiecode park- of recreatieattribuut  en Wikidata (https://www.wikidata.org/wiki/Q2466395)</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Voor iedereen vrij toegankelijke tafel op verzorgingsplaatsen (o.a. langs autowegen, recreatiegebieden, parken, pleinen ...) met vaak daaraan gemonteerde zitbanken of stoelen die kan gebruikt worden om te picknicken.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Straatmeubilair' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Pijler'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-basis - KNW5: Pijler</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een pijler is een civieltechnische constructie, anders dan gebouw, opgetrokken uit duurzame materialen en zichtbaar aan het aardoppervlak bedoeld voor het ondersteunen van civieltechnische constructies zoals gebouwen of bruggen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Infrastructuurelement' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Plooibaken'>
<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een zacht kunststoffen paal met verschillende diameter en reflecterende banden.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Wegsignalisatie' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#PuntvormigeWegmarkering'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Types puntvormige wegmarkering: fiets; mindervalide, snelheidsbeperkingen, parkeerverbod, plaats met veel kinderen, pijlen, letters, uitroepteken, voorrang van rechts. Naar GRB-skeletoptie wegbeheer - WEM1: Puntvormige wegmarkering.</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Puntvormige schilderingen aangebracht op het verhard gedeelte van de wegbaan en die een onderdeel vormen van de verkeerswetgeving.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Wegmarkering' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Putdeksel'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Bron definitie: GRB WRI: Putdeksel</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een putdeksel is een deksel of luik van ondergrondse leidingen en installaties. Onder putdeksels vallen cirkelvormige (vrije) deksels met diameter gelegen tussen 65 en 100cm en vierkante (vrije) deksels (65cm &lt;= zijde &lt;= 100cm).</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Deksel' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Reddingsband'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-skeletoptie water- en rioolbeheer - WPI27: Reddingsband</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Elk ringvormig object gemonteerd op een paal, in een kast of aan een haak bevestigd dat bedoeld is om toegeworpen te worden als reddingsmiddel naar personen die in water terecht gekomen zijn.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Straatmeubilair' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Reflectorpaal'>
<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een kunstoffen paal met reflector om het verkeer te geleiden.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Wegsignalisatie' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Rijbaankussen'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar wegcode (B.S. 31.05.2002) https://www.wegcode.be/wetteksten/secties/omzendbrieven/mo-03050230km/1164-omzendbrief. Anders dan de conventionele verhoogde inrichtingen die gereglementeerd zijn (KB 09-10-1998).</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een verkeersremmer vervaardigd uit kunststof en strekt zich doorgaans niet uit over de volledige breedte van de rijbaan.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#TransversaleWeginrichting'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-basis - WTI: Transversale weginrichting</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een vast inrichtingselement binnen de zone voor snelverkeer met als doel de normale verkeersstroom te remmen of te compartimenteren. Deze inrichtingselementen zijn overwegend dwars op de lengteas van de wegbaan georiÃ«nteerd.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Weginrichtingselement' />

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Schampblok'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-skeletaanvulling detail - WVG verkeersgeleider</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geprefabriceerde betonnen veiligheidsstootband met beperkte lengte, waarvan meestal een rij geplaatst wordt in longitudinale richting.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#LongitudinaleWeginrichting' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#SeininstallatieOvergangSpoorbedding'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-skeletaanvulling detail - WPI106: seininstallatie overgang spoorbedding NMBS en Wikidata (https://www.wikidata.org/wiki/Q8004)</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Installatie voor het regelen van de toegang tot een spoorwegovergang.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Wegsignalisatie' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#SignalisatieEnLeidingenportiek'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-skeletaanvulling detail - WSM2: Signalisatie- en leidingenportiek</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Elke overspanning van een gedeelte van de wegbaan, watergang of spoorbaan waarbij ofwel signalisatieborden werden aangebracht ofwel gebruikt ter overbrugging van de wegbaan, watergang of spoorbaan voor leidingen</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Infrastructuurelement' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#SignalisatieScheepvaartElektrisch'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-skeletoptie water- en rioolbeheer - WRS1: Signalisatie scheepvaart elektrisch</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Paalvormige en duurzame verankering van signalisatie langsheen een waterloop ter oriÃ«ntatie van het scheepvaartverkeer of de bediening ervan die beschikken over een inwendige verlichting, lichten, elektrische ogen en radarscanners.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#SignalisatieScheepvaart'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-skeletoptie water- en rioolbeheer - WRS1: Signalisatie scheepvaart elektrisch; WRS2: Signalisatie scheepvaart niet-elektrisch (afgeleid)</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Paalvormige en duurzame verankering van signalisatie langsheen een waterloop ter oriÃ«ntatie van het scheepvaartverkeer.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Signalisatie' />

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#SignalisatieScheepvaartNietElektrisch'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-skeletoptie water- en rioolbeheer - WRS2: Signalisatie scheepvaart niet-elektrisch</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Paalvormige en duurzame verankering van signalisatie langsheen een waterloop ter oriÃ«ntatie van het scheepvaartverkeer bvb. verboden te ankeren, VHF-kanaal aanduiding,...</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#SignalisatieScheepvaart' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Silo'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-basis - KNW9: Silo, opslagtank</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een silo of een opslagtank is een grote zichtbare installatie opgetrokken uit duurzame materialen voor opslag en verwerking van bulkmaterialen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Infrastructuurelement' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Slagboom'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-skeletaanvulling detail - WSB: Slagboom</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een afsluitingsmechanisme met slagboomarmen dat dient om controle uit te kunnen oefenen over het gebruik van een doorgang of een toegang.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#SelectieveAfsluiting'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-skeletaanvulling detail - AFS: Afsluiting (afgeleid)</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Op het terrein ondubbelzinnig aanwijsbare afsluiting die gebruikt kan worden om selectief en/of periodiek toegang te verlenen aan voertuigen, fietsers en/of voetgangers.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Afsluiting' />

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#SpandraadKetting'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Verschilt van een draadafsluiting. Naar GRB-skeletaanvulling detail - AFS: Afsluiting - Spandraad en -ketting.</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Op het terrein ondubbelzinnig aanwijsbare en permanent verankerde scheiding, bestaande uit spandraad en/of kettingen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#BestendigeAfsluiting' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Spuitkop'>
<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een watervoorziening met een visuele functie, bijvoorbeeld op een stadplein, of voor de bewatering van grasperken, sportgazons...</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Infrastructuurelement' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#StatischeWegmonoliet'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Bijvoorbeeld Amsterdammers. Naar GRB-skeletaanvulling detail - WPI14: Wegmonoliet.</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een niet-verzinkbaar massief obstakel dat de doorgang van voertuigen belet.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Wegmonoliet' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#StootbandDupuis'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-skeletaanvulling detail - WLI11: Stootband type 'dupuis'</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geprefabriceerde betonnen veiligheidsstootband die over haar gehele lengte op de bodem rust en geplaatst werd om te voorkomen dat voertuigen van de weg afgeraken. Deze zijn overwegend parallel aan de hartlijn van de wegbaan georiÃ«nteerd.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Stootband' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#StootbandNewJersey'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-skeletaanvulling detail - WLI12: Stootband type Ânew jerseyÂ</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Ter plaatse vervaardigde hoge (0,60 tot 1,00m) betonnen veiligheidsstootband die over haar gehele lengte op de bodem rust. Deze zijn overwegend parallel aan de hartlijn van de wegbaan georiÃ«nteerd.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Stootband' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Straatkap'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-skeletaanvulling detail - WPI17: Zichtbare straatkap gelijkgronds; WPI18: Zichtbare straatkap bovengronds</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Elke straatkap of deksel in beton, pvc, polyester of gietijzer die een leiding aanduidt. Een zichtbare straatkap is een merkteken of deksel dat zich in het vlak van de wegbaan bevindt (bv. luiken en deksels communicatieleidingen, waterleiding,...).</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Deksel' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Straatspiegel'>
<rdfs:comment xml:lang='nl'>(Meestal) bolvormig reflecterend voorwerp, specifiek geplaatst ten behoeve van de verkeersveiligheid.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Straatmeubilair' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#TV-mast'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-basis - KNW4: Hoogspanningsmast/TV-mast</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een TV-mast is een kunstwerk bedoeld voor de distributie van TV-signalen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Mast' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Telefoonpaal'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-skeletaanvulling detail - WPI1: Paal</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Paal van de telefoonleiding.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Infrastructuurelement' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Toegangspoort'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Gerelateerd aan object: GRB WSP: Scharnierpunt hek/poort</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een object dat de toegang tot een gebied, zone of terreindeel periodiek kan afsluiten.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#SelectieveAfsluiting' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Tractorsluis'>
<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een vast inrichtingselement binnen de zone voor snelverkeer van de wegbaan met als doel slechts bepaalde types voertuigen door te laten (c.q. tractoren</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#TransversaleWeginrichting' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Treinbiels'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-skeletaanvulling detail - AFS: Afsluiting - horizontale en verticale treinbils en Wikidata (https://www.wikidata.org/wiki/Q220229)</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Afsluiting bestaande uit dwarsliggers die oorspronkelijk een onderdeel zijn van de bovenbouw van een spoorweg om de spoorstaven te dragen en houden de beide spoorstaven in de gewenste spoorwijdte uit elkaar.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#BestendigeAfsluiting' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Vangrail'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-basis - WLI3: Vangrail</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een vangrail is een constructie-element bestaande uit metalen stroken voor de scheiding en beveiliging van diverse soorten weggebruikers, voornamelijk langs de berm van wegen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#LongitudinaleWeginrichting' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Veerooster'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar Wikidata (https://www.wikidata.org/wiki/Q2164694)</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een veerooster is een infrastructurele voorziening die is aangebracht in het wegdek om te voorkomen dat vee een gebied binnenkomt of verlaat.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Rooster' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Veiligheidsband'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Bron object: GRB WLI13: Stootband type ÂveiligheidsbandÂ</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geprefabriceerde lage betonnen veiligheidsstootband die over haar gehele lengte op de bodem rust. Deze zijn overwegend parallel aan de hartlijn van de wegbaan georiÃ«nteerd.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Stootband' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Verkeersbord'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Verkeersborden kunnen al dan niet statisch of dynamisch zijn en al dan niet elektronisch. Tot de verkeersborden horen niet de verkeerslichten (signalisatie voor het oprijden van gelijkvloerse kruisingen, toegangen en dergelijke). Naar Wikidata (https://www.wikidata.org/wiki/Q170285).</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Wegsignalisatie aangebracht op een element op het openbaar domein (paal, gevel, portiek ...) om het verkeer op de openbare weg te regelen en die geen verkeerslicht zijn.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Wegsignalisatie' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Verkeersdrempel'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-basis - WTI1: Verhoogde verkeersdrempel</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een verhoogde verkeersdrempel is een vast inrichtingselement binnen de zone voor snelverkeer van de wegbaan met als doel de normale verkeersstroom te remmen of te compartimenteren. Een verhoogde verkeersdrempel is een transversaal inrichtingselement dat overwegend dwars op de hartlijn van de wegbaan georiÃ«nteerd is.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#TransversaleWeginrichting' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Verkeerslicht'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-skeletaanvulling detail - WPI1: Paal; WPI107 verkeerslicht; WPI108 verkeerslicht overhangend en Wikidata (https://www.wikidata.org/wiki/Q8004)</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Wegsignalisatie dat met behulp van lichtsignalen het regelen van het oprijden van onder andere een gelijkvloerse kruising, de toegang tot bruggen, tunnels en spoorwegovergangen, de toegang tot parkeergarages en -terreinen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Wegsignalisatie' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#VerkeerslichtVoetgangerFietser'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-skeletaanvulling detail - WPI1: Paal; WPI109 verkeerslicht voetganger/fietser en Wikidata (https://www.wikidata.org/wiki/Q8004)</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Wegsignalisatie dat met behulp van lichtsignalen het regelen voor zwakke weggebruikers (onder andere voetgangers en fietsers) van het oprijden van onder andere een gelijkvloerse kruising, de toegang tot bruggen, tunnels en spoorwegovergangen, de toegang tot parkeergarages en -terreinen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Wegsignalisatie' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Verlichtingspaal'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Geen lichtpunt (beperkte hoogte). Naar GRB-skeletaanvulling detail - WPI1: Paal; WPI102 verlichting</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een openbare lichtpunt op een paal dat gebruikt wordt om de omgeving te verlichten.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#OpenbareVerlichting' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Verluchtingsrooster'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-basis - KNW6: Rooster</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een rooster is een civieltechnische constructie, anders dan gebouw, opgetrokken uit duurzame materialen, en zichtbaar aan het aardoppervlak bedoeld voor de ventilatie van ondergrondse ruimtes.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Rooster' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#VerzinkbareWegmonoliet'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-skeletaanvulling detail - WPI14: Wegmonoliet (afgeleid).</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een verzinkbaar massief obstakel dat de doorgang van voertuigen belet.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Wegmonoliet' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Vlaggenpaal'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-skeletaanvulling detail - WPI24: Vlaggenpaal</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Paal, permanent en duurzaam verankerd met de bodem en opgericht voor het bevestigen en hijsen van vlaggen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Straatmeubilair' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#VlakvormigeWegmarkering'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Types vlakvormige wegmarkering: verkeersgeleiders, verdrijvingsvlakken, zebrapad, oversteekplaats voor fietsers, fietssuggestiestrook,... Naar GRB-skeletoptie wegbeheer - WEM3: Vlakvormige wegmarkering.</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Vlakvormige schilderingen aangebracht op het verhard gedeelte van de wegbaan of kleurveranderingen van de verharding die een onderdeel vormen van de verkeerswetgeving.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Wegmarkering' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#WegneembareWegmonoliet'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Enkel manueel verwijderbaar. Naar GRB-skeletaanvulling detail - WPI14: Wegmonoliet (afgeleid).</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een wegneembaar obstakel dat de doorgang van voertuigen belet en niet dynamisch is in aard.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Wegmonoliet' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Windturbine'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-skeletaanvulling detail - KNW14: Nutspaal</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een burgerlijke constructie die gebruikt wordt voor de opwekking van elektriciteit.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Nutspaal' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#ZichtbaarDekselOfLuik'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-basis - WRI1: Zichtbaar cirkelvormig putdeksel; WRI2: Zichtbaar vierkant putdeksel</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een zichtbaar deksel of luik is een merkteken dat zich in het vlak van de wegbaan bevindt. Het gaat om rechthoekige en veelhoekige luiken waarvan de zijde groter is dan 1,00m en cirkelvormige of vierkante deksels en luiken waarvan de zijde of diameter groter is dan 1,00m.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Deksel' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Zitbank'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Bron definitie: GRB-skeletaanvulling detail: WSM3: Niet-verplaatsbare zitbank.</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een openbaar zitmeubel, op een duurzame manier verbonden met het aardoppervlak en gelegen in parken of langsheen de openbare weg.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Straatmeubilair' />

</owl:Class>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#aantalAnkerpunten'>
<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het aantal bevestigingspunten waarmee de mast verankerd is aan het aardoppervlak.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Mast' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#afsluitbaar'>
<rdfs:comment xml:lang='nl'>Duidt aan of het object al dan niet kan afgesloten worden om toegang voor onbevoegden te verhinderen.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur#Infrastructuurelement' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#capaciteit'>
<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geeft aan hoeveel fietsen gestald kunnen worden aan of in de fietsenstalling.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Fietsstalling'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-skeletaanvulling detail - WPI16: Fietsstalling. Met het attribuut overdekt als True: GRB-basis - WGA3: Overdekte fietsstalling.</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een fietsstalling is het geheel aan palen en/of verankeringspunten van een constructie bestemd voor het vastmaken van fietsen, gelegen op het openbare domein.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Straatmeubilair' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#dekselVorm'>
<rdfs:comment xml:lang='nl'>De vorm van het deksel.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Deksel' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#drinkbaar'>
<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geschikt voor menselijke consumptie.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Waterpunt'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-skeletoptie groen- en begraafplaatsenbeheer - WPT: Waterpunt</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een voorziening waar water kan bekomen worden, bijvoorbeeld door middel van een pomp, kraan, ...</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Straatmeubilair' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#fietsdelen'>
<rdfs:comment xml:lang='nl'>Duidt aan of de fietsstalling al dan niet gebruikt wordt voor deelfietsen.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Fietsstalling' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#geschiktVoor'>
<rdfs:comment xml:lang='nl'>Duidt het vervoersmiddel aan waarvoor het object geschikt is: auto, fiets,...</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Oplaadpunt'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar Wikidata (https://www.wikidata.org/wiki/Q2140665)</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een infrastructuurelement dat elektrische energie voorziet om een elektrisch voertuig zoals een boot, fiets of een auto op te laden.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Straatmeubilair' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#inwendigVerlicht'>
<rdfs:comment xml:lang='nl'>Duidt aan of het element al dan niet inwendig verlicht is.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Signalisatie' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#materiaal'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Als mogelijke waarden voor dit attributen verwijzen we naar de materialen thesaurus van Onroerend Erfgoed: https://thesaurus.onroerenderfgoed.be/conceptschemes/MATERIALEN</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Materiaal waar het object uit vervaardigd is.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Infrastructuurelement' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#nutsvoorzieningscode'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Het GRB voorziet een codelijst: WNC nutsvoorzieningscode.</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Aanduiding van de soort nutsvoorziening.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur#Infrastructuurelement' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#oplaadwijze'>
<rdfs:comment xml:lang='nl'>De oplaadwijze volgens de IEC norm 62196.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Oplaadpunt' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#overdekt'>
<rdfs:comment xml:lang='nl'>Duidt aan of het object al dan niet overdekt is.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur#Infrastructuurelement' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#rioleringscode'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Het GRB voorziet een codelijst: WRC1: Rioleringscode.</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De rioleringscode is een arbitraire notitie van waarneembare eigenschappen van het deksel m.b.t. de beheerder en de functie van de ondergrondse ioleringsleiding.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur#Infrastructuurelement' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#sorteerfractie'>
<rdfs:comment xml:lang='nl'>Duidt het materiaal aan om te sorteren.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Recyclagecontainer'>
<rdfs:comment xml:lang='nl'>Container voor het verzamelen van al dan niet specifiek materiaal met als doel het te sorteren, recycleren of hergebruiken.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Infrastructuurelement' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#speeltoesteltype'>
<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het type speeltoestel.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#SpeelEnSportvoorziening'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-skeletoptie groen- en begraafplaatsenbeheer - PRA: Park- of recreatieattribuut; PRC: Functiecode park- of recreatieattribuut</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Element op het terrein ontworpen of kennelijk bestemd om te spelen of te sporten</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Infrastructuurelement' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#stekkertype'>
<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het stekkertype volgens de IEC norm 62196.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Oplaadpunt' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#straatkolktype'>
<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het type straatkolk.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Straatkolk'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar GRB-skeletaanvulling detail - WPI9: Straatkolk</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De hemelwaterinlaatconstructie, meestal geplaatst in de straatgoot of watergreppel, waarlangs het hemelwater van de verhardingen wordt afgevoerd.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Rooster' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#verplaatsbaar'>
<rdfs:comment xml:lang='nl'>Duidt aan of het element al dan niet verplaatsbaar is en dus niet permanent verankerd werd met het aardoppervlak.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein#Element' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#verzinkbaar'>
<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geeft aan dat het element ondergronds opgeborgen kan worden.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#OpenbaarToilet'>
<ns1:usageNote xml:lang='nl'>Naar Wikidata (https://www.wikidata.org/wiki/Q813966)</ns1:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een toilet dat bestemd is voor algemeen gebruik en dat zich bevindt in de openbare ruimte of op een locatie met veel passanten, zoals in trein- of benzinestations, of op een evenemententerrein.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#Straatmeubilair' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

</rdf:RDF>
