<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#" xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" xmlns:ns0="http://purl.org/vocab/vann/" xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#" xmlns:prov="http://www.w3.org/ns/prov#">
  <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Getal">
    <rdfs:isDefinedBy>
      <owl:Ontology rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen">
        <dc:license>https://data.vlaanderen.be/id/licentie/modellicentie-gratis-hergebruik/v1.0</dc:license>
        <dc:license rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/id/licentie/modellicentie-gratis-hergebruik/v1.0"/>
        <dc:mediator>
          <rdf:Description rdf:nodeID="g454780">
            <foaf:homepage rdf:resource="https://data.vlaanderen.be"/>
            <foaf:mbox rdf:resource="mailto:oslo@kb.vlaanderen.be"/>
            <foaf:name>Data Vlaanderen</foaf:name>
          </rdf:Description>
        </dc:mediator>
        <rdfs:label xml:lang="en">nutsvoorzieningen</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">nutsvoorzieningen</rdfs:label>
        <dc:issued>TODO</dc:issued>
        <rdfs:seeAlso>
          <rdfs:Class rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept">
            <rdfs:label xml:lang="nl">Containertype</rdfs:label>
            <rdfs:label xml:lang="nl">Zichtbaarheidstype</rdfs:label>
            <rdfs:label xml:lang="nl">RisicoType</rdfs:label>
            <rdfs:label xml:lang="nl">Kleur</rdfs:label>
            <rdfs:label xml:lang="nl">MateriaalType</rdfs:label>
            <rdfs:label xml:lang="nl">Subthema</rdfs:label>
            <rdfs:label xml:lang="nl">Nutsvoorzieningnetwerktype</rdfs:label>
            <rdfs:label xml:lang="nl">Faciliteitstatus</rdfs:label>
            <rdfs:label xml:lang="nl">Verticale Positietype</rdfs:label>
            <rdfs:label xml:lang="nl">Nutsvoorzieningleveringstype</rdfs:label>
            <rdfs:label xml:lang="nl">Waarschuwingstype</rdfs:label>
            <rdfs:label xml:lang="nl">Telecommunicatiekabelmateriaaltype</rdfs:label>
            <rdfs:label xml:lang="nl">OlieGasChemicalientype</rdfs:label>
            <rdfs:label xml:lang="nl">Rioolwatertype</rdfs:label>
            <rdfs:label xml:lang="nl">Watertype</rdfs:label>
            <rdfs:label xml:lang="nl">Thermisch Producttype</rdfs:label>
            <rdfs:label xml:lang="nl">Toebehorentype</rdfs:label>
            <rdfs:label xml:lang="nl">Economische Activiteittype</rdfs:label>
            <rdfs:label xml:lang="nl">Inputoutputtype</rdfs:label>
            <rdfs:label xml:lang="nl">Annotatietype</rdfs:label>
            <rdfs:label xml:lang="nl">TopografischElementtype</rdfs:label>
            <rdfs:label xml:lang="nl">Documentmediumtype</rdfs:label>
            <rdfs:label xml:lang="nl">Documenttype</rdfs:label>
            <rdfs:label xml:lang="nl">Referentieoppervlaktype</rdfs:label>
            <rdfs:label xml:lang="nl">Opmetingsmethode</rdfs:label>
            <rdfs:label xml:lang="nl">Beschermd Gebiedtype</rdfs:label>
          </rdfs:Class>
        </rdfs:seeAlso>
        <rdfs:seeAlso>
          <rdfs:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/generiek#Opmeting">
            <rdfs:label xml:lang="nl">Opmeting</rdfs:label>
          </rdfs:Class>
        </rdfs:seeAlso>
        <rdfs:seeAlso>
          <rdf:Property rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/netwerk#eindknoop">
            <rdfs:label xml:lang="nl">eindNode</rdfs:label>
          </rdf:Property>
        </rdfs:seeAlso>
        <rdfs:seeAlso>
          <rdf:Property rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/netwerk#beginknoop">
            <rdfs:label xml:lang="nl">startNode</rdfs:label>
          </rdf:Property>
        </rdfs:seeAlso>
        <rdfs:seeAlso>
          <rdf:Property rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/netwerk#Linkset.link">
            <rdfs:label xml:lang="nl">link</rdfs:label>
          </rdf:Property>
        </rdfs:seeAlso>
        <rdfs:seeAlso>
          <rdf:Property rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/netwerk#Link.geometriemiddellijn">
            <rdfs:label xml:lang="nl">middelijngeometrie</rdfs:label>
          </rdf:Property>
        </rdfs:seeAlso>
        <rdfs:seeAlso>
          <rdf:Property rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/netwerk#Knoop.geometrie">
            <rdfs:label xml:lang="nl">geometrie</rdfs:label>
          </rdf:Property>
        </rdfs:seeAlso>
        <rdfs:seeAlso>
          <rdf:Property rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/netwerk#GerichteLink.link">
            <rdfs:label xml:lang="nl">link</rdfs:label>
          </rdf:Property>
        </rdfs:seeAlso>
        <rdfs:seeAlso>
          <rdf:Property rdf:about="http://purl.org/dc/terms/type">
            <rdfs:label xml:lang="nl">type</rdfs:label>
          </rdf:Property>
        </rdfs:seeAlso>
        <rdfs:seeAlso>
          <rdf:Property rdf:about="http://purl.org/dc/terms/description">
            <rdfs:label xml:lang="nl">beschrijving</rdfs:label>
          </rdf:Property>
        </rdfs:seeAlso>
      </owl:Ontology>
    </rdfs:isDefinedBy>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">TO DO</rdfs:comment>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Kast">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Eenvoudig kastobject dat nutsvoorzieningobjecten kan vervoeren die tot één of meerdere nutsvoorzieningnetwerken behoren.</rdfs:comment>
    <ns0:usageNote xml:lang="nl">Kasten vertegenwoordigen monteerbare knooppuntobjecten die kleinere nutsvoorzieningobjecten en kabels kunnen bevatten.</ns0:usageNote>
    <rdfs:subClassOf>
      <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Nutsvoorzieningknoopcontainer">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Een ruimtelijk puntobject dat gebruikt wordt voor connectiviteit en dat ook andere ruimtelijke objecten kan bevatten (die niet noodzakelijk tot hetzelfde utiliteitsnetwerk behoren).</rdfs:comment>
        <ns0:usageNote xml:lang="nl">Knooppunten bevinden zich aan beide uiteinden van de Nutsvoorzieningslink.</ns0:usageNote>
        <rdfs:subClassOf>
          <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Nustvoorzieningnetwerkelement">
            <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
            <rdfs:comment xml:lang="nl">Abstract basistype dat een element in een utiliteitsnetwerk vertegenwoordigt. Elk element in een utiliteitsnetwerk levert een functie die van belang is in het utiliteitsnetwerk.</rdfs:comment>
          </owl:Class>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Leidingelementcontainer"/>
      </owl:Class>
    </rdfs:subClassOf>
  </owl:Class>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Maaiveld.hoogte">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Verticale maat naar boven vanaf het grondoppervlak van het maaiveld.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain>
      <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Referentieoppervlak">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Het grondoppervlak,waarvan de hoogte vaak opgegeven wordt ten opzichte van een nationaal nul-niveau.</rdfs:comment>
      </owl:Class>
    </rdfs:domain>
    <rdfs:range rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/generiek#DirectePositie"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Maataanduiding">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">TO DO</rdfs:comment>
    <rdfs:subClassOf>
      <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Annotatie">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Een korte uitleg of notitie toegevoegd aan een object.</rdfs:comment>
      </owl:Class>
    </rdfs:subClassOf>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Mangat">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Eenvoudig containerobject dat enkele of meerdere nutsnetwerkobjecten kan bevatten.</rdfs:comment>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Nutsvoorzieningknoopcontainer"/>
  </owl:Class>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Opmeting.methode">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Aard van de gebruikte methode.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/generiek#Opmeting"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Opmeting.uitgevoerdDoor">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Agent die de Opmeting heeft uitgevoerd.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/generiek#Opmeting"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Agent"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#activiteit">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">In de context van ActivityComplex dat een Function object bevat gaat het hier om de functiebeschrijving van het ActivityComplex.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain>
      <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Functie">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Activiteiten uitgevoerd door het activiteitencomplex. De functie wordt beschreven door de activiteit en eventueel aangevuld met informatie over de invoer en de uitvoer die het resultaat is van deze activiteiten.</rdfs:comment>
      </owl:Class>
    </rdfs:domain>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#activiteitencomplexreferentie">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Verwijzing naar een facilitair activiteitencomplex dat is gekoppeld aan (bijvoorbeeld een deel van) dit nutsnetwerk.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain>
      <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Nutsvoorzieningnetwerk">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Verzameling van netwerkelementen die tot één type nutsvoorzieningnetwerk behoren.</rdfs:comment>
        <ns0:usageNote xml:lang="nl">In de echte wereld zijn objecten met elkaar verbonden: een optische kabel is verbonden met een multiplexer die op zijn beurt is verbonden met koperen kabels die onze huizen verbinden om kabeltelevisie, telefonie en internettoegang te bieden. Het gebruik van GIS ter ondersteuning van het beheer van netwerkvoorzieningen omvat doorgaans vele soorten functies die mogelijk met elkaar verbonden zijn. Topologie in GIS wordt over het algemeen gedefinieerd als de ruimtelijke relatie tussen verbindende of aangrenzende elementen, en is een essentiële voorwaarde voor veel ruimtelijke operaties, zoals netwerkanalyse. Nutsnetwerken kunnen worden omschreven als een NaN-netwerk (Node-Arc-Node) met behulp van twee geometrische basistypen: punten (ook wel knooppunten genoemd) en polylijnen (ook wel bogen genoemd). NaN-topologieën kunnen gericht of niet-gericht zijn, afhankelijk van het specifieke type netwerk (dwz waternetwerken zijn gericht, terwijl telecommunicatienetwerken dat niet zijn). Een dergelijke topologiestructuur biedt een geautomatiseerde manier om digitaliserings- en bewerkingsfouten af te handelen en geavanceerde ruimtelijke analyses mogelijk te maken, zoals nabijheid, connectiviteit en insluiting. Infrastructuurnetwerken zijn afhankelijk van het generieke netwerkmodel dat in bijlage I is ontwikkeld.</ns0:usageNote>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/netwerk#Netwerk"/>
      </owl:Class>
    </rdfs:domain>
    <rdfs:range rdf:resource="http://fixme.com#Activiteitencomplex"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#adres">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Identificatie van een plaats  door middel van een straat, nummer en gemeente.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain>
      <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Aansluiting">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Object dat de aansluiting van een kabel of leiding aan een gebouw of een ander fysiek object beschrijft</rdfs:comment>
        <rdfs:subClassOf>
          <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Toebehoren">
            <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
            <rdfs:comment xml:lang="nl">Een toebehoren is een knooppuntobject dat wordt beschreven door zijn type (via het attribuut "toebehorenType")</rdfs:comment>
            <rdfs:subClassOf>
              <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Nutsvoorzieningknoop">
                <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
                <rdfs:comment xml:lang="nl">Een ruimtelijk punt-object dat gebruikt wordt voor de connectiviteit.</rdfs:comment>
                <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Nustvoorzieningnetwerkelement"/>
                <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/netwerk#Knoop"/>
              </owl:Class>
            </rdfs:subClassOf>
          </owl:Class>
        </rdfs:subClassOf>
      </owl:Class>
    </rdfs:domain>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/ns/locn#Address"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#afstand">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">TO DO</rdfs:comment>
    <rdfs:domain>
      <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#VerticalePositie">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">TO DO</rdfs:comment>
      </owl:Class>
    </rdfs:domain>
    <rdfs:range rdf:resource="http://def.isotc211.org/iso19103/2015/MeasureTypes#Measure"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#annotatietype">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Classificatie van het annotatie object.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Annotatie"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#bevoegdePartij">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Partijen die bevoegd zijn om een nutsvoorzieningnetwerk te beheren, zoals beheerders, exploitanten of eigenaren.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Nutsvoorzieningnetwerk"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Agent"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#containertype">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Attribuut dat het soort van pijpcontainer aangeeft.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">De aard van de container aan het kanaal</rdfs:comment>
    <rdfs:domain>
      <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Pijp">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Een nutsverbinding of verbindingssequentie voor het transport van vaste stoffen, vloeistoffen, chemicaliën of gassen van de ene locatie naar de andere.</rdfs:comment>
        <rdfs:subClassOf>
          <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Nutsvoorzieninglinkset">
            <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
            <rdfs:comment xml:lang="nl">Een abstracte utiliteitsnetwerkklasse die gemeenschappelijke eigenschappen groepeert van kabel, pijp en leidingstypes.</rdfs:comment>
            <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Nustvoorzieningnetwerkelement"/>
            <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/netwerk#Linkset"/>
          </owl:Class>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#KabelEnLeidingContainer"/>
      </owl:Class>
    </rdfs:domain>
    <rdfs:domain>
      <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Kanaal">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Een nutsverbinding of verbindingsreeks die wordt gebruikt om kabels en leidingen te beschermen en te geleiden via een omhullende constructie.</rdfs:comment>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Nutsvoorzieninglinkset"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#KabelEnLeidingContainer"/>
      </owl:Class>
    </rdfs:domain>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#datum">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Het moment waarop de meting heeft plaatsgevonden</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/generiek#Opmeting"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#deel">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Een onderdeel van een annotatie in een groter geheel.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Annotatie"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Annotatie"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#diepte">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">TO DO</rdfs:comment>
    <rdfs:domain>
      <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Diepte">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">TO DO</rdfs:comment>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#VerticalePositie"/>
      </owl:Class>
    </rdfs:domain>
    <rdfs:range rdf:resource="http://def.isotc211.org/iso19103/2015/MeasureTypes#Measure"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#disclaimer">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Wettelijke tekst waarin vertrouwelijkheidsclausules worden beschreven die van toepassing zijn op de informatie over het nutsnetwerk.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Nutsvoorzieningnetwerk"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"/>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#documentatie">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Extra uitleg over het nutsvoorzieningsnetwerkelement.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Extra uitleg over het nutsvoorzieningnetwerk</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Nustvoorzieningnetwerkelement"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Nutsvoorzieningnetwerk"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Document"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#druk">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">De maximaal toegestane operationele druk waarbij een product door een pijp wordt getransporteerd.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Pijp"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://def.isotc211.org/iso19103/2015/MeasureTypes#Measure"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#geassocieerdMet">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Object waar de annotatie betrekking op heeft</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Annotatie"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Entity"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#geheel">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Verzameling van annotatie delen.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Annotatie"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Annotatie"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#geldigTot">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Het tijdstip vanaf wanneer het nutsvoorzieningnetwerkelement niet meer bestaat in de echte wereld.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Nustvoorzieningnetwerkelement"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#geldigVan">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Het tijdstip waarop het nutsvoorzieningnetwerkelement in de echte wereld begon te bestaan.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Nustvoorzieningnetwerkelement"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#geometrie">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Vorm- en positiekenmerken van een object.</rdfs:comment>
    <ns0:usageNote xml:lang="nl">Beschrijft deze kenmerken dmv punten, lijnen, polygonen en coördinaten.</ns0:usageNote>
    <rdfs:domain>
      <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#BeschermdGebied">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Object dat een gebied of zone aanduid waar niet gegraven mag worden.</rdfs:comment>
      </owl:Class>
    </rdfs:domain>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/ns/locn#Geometry"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#hoogte">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">De hoogte van het toebehoren</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">TO DO</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Toebehoren"/>
    <rdfs:domain>
      <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Hoogte">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">TO DO</rdfs:comment>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#VerticalePositie"/>
      </owl:Class>
    </rdfs:domain>
    <rdfs:range rdf:resource="http://def.isotc211.org/iso19103/2015/MeasureTypes#Length"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://def.isotc211.org/iso19103/2015/MeasureTypes#Measure"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#huidigeStatus">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">De status van een nutsobject met betrekking tot de voltooiing en het gebruik ervan.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Nustvoorzieningnetwerkelement"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#inNetwerk">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Verwijzing naar een Netwerk object waartoe een Nutsvoorzieningknoop behoort.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Verwijzing naar een Netwerk object waartoe een Nutsvoorzieninglinkset behoort</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Verwijzing naar een Netwerk object waartoe een Nutsvoorzieninglink behoort.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Verwijzing naar een Netwerk object waartoe een Nutsvoorzieninglinksetsequentie behoort.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Nutsvoorzieningknoop"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Nutsvoorzieninglinkset"/>
    <rdfs:domain>
      <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Nutsvoorzieninglink">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Een lineair ruimtelijk object dat de geometrie en connectiviteit beschrijft van een nutsvoorzieningnetwerk tussen twee punten in het netwerk.</rdfs:comment>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Nustvoorzieningnetwerkelement"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/netwerk#Link"/>
      </owl:Class>
    </rdfs:domain>
    <rdfs:domain>
      <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Nutsvoorzieninglinksequentie">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Een lineair ruimtelijk object, samengesteld uit een geordende verzameling nutsvoorzieningslinken, die een ononderbroken pad in het nutsvoorzieningsnetwerk vertegenwoordigen, zonder enige vertakkingen. Het element heeft een gedefinieerd begin en einde en elke positie op de nutsvoorzieninglinksequentie is identificeerbaar met één enkele parameter.</rdfs:comment>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Nustvoorzieningnetwerkelement"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/netwerk#Linksequentie"/>
      </owl:Class>
    </rdfs:domain>
    <rdfs:range rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Nutsvoorzieningnetwerk"/>
    <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/netwerk#inNetwerk"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#input">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Invoer voor de activiteit in de functie</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Functie"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#kabel">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Kabels kunnen andere kabels bevatten.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">TO DO</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Kanaal"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Pijp"/>
    <rdfs:range>
      <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Kabel">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Een nutsverbinding of verbindingsreeks die wordt gebruikt om elektriciteit of gegevens van de ene locatie naar de andere over te brengen.</rdfs:comment>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Nutsvoorzieninglinkset"/>
      </owl:Class>
    </rdfs:range>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#kabeldiameter">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Diameter van de kabel</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Kabel"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://def.isotc211.org/iso19103/2015/MeasureTypes#Measure"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#kanaal">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Kanalen (kanaalbanken of binnenkanalen) kunnen kabels bevatten.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Kanaal"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Kanaal"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#kanaalbreedte">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Breedte van het kanaal</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Kanaal"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://def.isotc211.org/iso19103/2015/MeasureTypes#Length"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#kleur">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">De kleur van een item.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain>
      <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Uiterlijk">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">De manier waarop een object eruit ziet.</rdfs:comment>
      </owl:Class>
    </rdfs:domain>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#knoop">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">TO DO</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Nutsvoorzieningknoopcontainer"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Nutsvoorzieningknoop"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#ligging">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Vorm- en positiekenmerken van een object.</rdfs:comment>
    <ns0:usageNote xml:lang="nl">Beschrijft deze kenmerken dmv punten, lijnen, polygonen en coördinaten.</ns0:usageNote>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#VerticalePositie"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Referentieoppervlak"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#BeschermdGebied"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/ns/locn#Geometry"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#locatie">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Vorm- en positiekenmerken van een object.</rdfs:comment>
    <ns0:usageNote xml:lang="nl">Beschrijft deze kenmerken dmv punten, lijnen, polygonen en coördinaten.</ns0:usageNote>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Annotatie"/>
    <rdfs:domain>
      <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Plan">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Object dat extra informatie over één of meerdere nutsvoorzieningsnetwerkelementen weergeeft via bijkomende bestanden.</rdfs:comment>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Document"/>
      </owl:Class>
    </rdfs:domain>
    <rdfs:domain>
      <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#TopografischElement">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Object dat extra topografische informatie kan verstrekken over een deel van of een volledig utility network</rdfs:comment>
        <ns0:usageNote xml:lang="nl">Hiermee kunnen extra eigentopografie en ontwerptopografie – via het attribuut “topografisch Elementtype” - worden beschreven. Deze topografieën worden gesitueerd via het attribuut “ligging” waarbij punt, lijn en polygoon geometrieën gebruikt kunnen worden.</ns0:usageNote>
      </owl:Class>
    </rdfs:domain>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/ns/locn#Geometry"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#materiaaltype">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Classificatie van het matriaal gebruikt voor de nutsvoorzieninglinkset</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Nutsvoorzieninglinkset"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#nauwkeurigheid">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">De correctheid van de meting.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/generiek#Opmeting"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://def.isotc211.org/iso19157/2013/DataQuality_2#DQ_PositionalAccuracy"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#netwerk">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Een nutsvoorzieningnetwerk kan bestaan uit meerdere nutsvoorzieningnetwerken.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Nutsvoorzieningnetwerk"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Nutsvoorzieningnetwerk"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#nominaleSpanning">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">De nominale systeemspanning op het leveringspunt.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain>
      <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Electriciteitskabel">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Een nutsverbinding of verbindingsreeks die wordt gebruikt om elektriciteit van de ene locatie naar de andere te transporteren.</rdfs:comment>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Kabel"/>
      </owl:Class>
    </rdfs:domain>
    <rdfs:range rdf:resource="http://def.isotc211.org/iso19103/2015/MeasureTypes#Measure"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#nutsvoorzieningleveringstype">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Soort nutsnetwerk, bijvoorbeeld transport, distributie, inzameling…</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Nutsvoorzieninglinkset"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#nutsvoorzieningnetwerktype">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Het type nutsvoorzieningnetwerk of het thema van het nutsvoorzieningnetwerk.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Nutsvoorzieningnetwerk"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#olieGasChemicalienProducttype">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Het type olie-, gas- of chemisch product dat door de olie-, gas- of chemische pijp wordt getransporteerd.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain>
      <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#OlieGasChemicalienPijp">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Een pijp die wordt gebruikt om olie, gas of chemicaliën van de ene locatie naar de andere te transporteren.</rdfs:comment>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Pijp"/>
      </owl:Class>
    </rdfs:domain>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#orientatie">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Het attribuut “oriëntatie” beschrijft de hoek die de oriëntatie van de Nutsvoorzieningknoop object bepaalt.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Het attribuut “oriëntatie” beschrijft de hoek die de oriëntatie van de Nutsvoorzieningknoopcontainer object bepaalt.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Nutsvoorzieningknoop"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Nutsvoorzieningknoopcontainer"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://def.isotc211.org/iso19103/2015/MeasureTypes#Measure"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#output">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Uitvoer van het resultaat van de activiteit in de functie.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Functie"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#overheidsdienstreferentie">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Verwijzing naar een overheidsdienstobject dat verband houdt met dit element van een nutsvoorzieningsnetwerkelement.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Nustvoorzieningnetwerkelement"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#paalhoogte">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">De hoogte van de paal.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain>
      <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Paal">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Eenvoudig paalobject (mast) dat nutsobjecten kan dragen die behoren tot één of meerdere netwerken van nutsbedrijven.</rdfs:comment>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Nutsvoorzieningknoopcontainer"/>
      </owl:Class>
    </rdfs:domain>
    <rdfs:range rdf:resource="http://def.isotc211.org/iso19103/2015/MeasureTypes#Length"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#pijp">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">TO DO</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Pijpen kunnen meerdere pijpen bevatten.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Pijp"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Kanaal"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Pijp"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#pijpdiameter">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Buitendiameter pijp</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Pijp"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://def.isotc211.org/iso19103/2015/MeasureTypes#Measure"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#referentieOppervlak">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">TO DO</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#VerticalePositie"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Referentieoppervlak"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#rioolwatertype">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Type van rioolwater</rdfs:comment>
    <rdfs:domain>
      <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Rioolpijp">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Een rioolbuis die wordt gebruikt om afvalwater (riool) van de ene locatie naar de andere te transporteren.</rdfs:comment>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Pijp"/>
      </owl:Class>
    </rdfs:domain>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#risico">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Geeft aan of een nutsvoorzieningknoop als gevaarlijk kan beschouwd worden.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Geeft aan of een nutsvoorzieninglinkset als gevaarlijk kan beschouwd worden.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Geeft aan of een nutsvoorzieningknoopcontainer als gevaarlijk kan beschouwd worden.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Nutsvoorzieningknoop"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Nutsvoorzieninglinkset"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Nutsvoorzieningknoopcontainer"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#rotatiehoek">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">TO DO</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Annotatie"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://def.isotc211.org/iso19103/2015/MeasureTypes#Measure"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#standaardVerticalePositiedetail">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">TO DO</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Nutsvoorzieningnetwerk"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#VerticalePositie"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#subthema">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Classificatie van een pijp volgens het thematisch domein waar deze toe behoren.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Classificatie van een kabel, leiding, of leidingelementen volgens het thematisch domein waar deze toe behoren.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Pijp"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Kabel"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#technischeSpecificate">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">TO DO</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Nutsvoorzieninglinkset"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"/>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#tekst">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Effectieve informatie die wordt weergegeven.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Annotatie"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"/>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#telecommunicatiekabelmateriaaltype">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Type van kabelmateriaal</rdfs:comment>
    <rdfs:domain>
      <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Telecommunicatiekabel">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Een utility link of linksequentie die wordt gebruikt om datasignalen (PSTN, radio of computer) van de ene locatie naar de andere te transporteren.</rdfs:comment>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Kabel"/>
      </owl:Class>
    </rdfs:domain>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#temperatuur">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">De maximale temperatuur van de inhoud in de pijp.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain>
      <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#ThermischePijp">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Een pijp die wordt gebruikt om verwarming of koeling van de ene locatie naar de andere te verspreiden.</rdfs:comment>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Pijp"/>
      </owl:Class>
    </rdfs:domain>
    <rdfs:range rdf:resource="http://def.isotc211.org/iso19103/2015/MeasureTypes#Measure"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#thermischProducttype">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Het type thermisch product dat door de thermische pijp wordt getransporteerd.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#ThermischePijp"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#toebehorentype">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Type van toebehoren</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Classificatie van het toebehoren.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Toebehoren"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Aansluiting"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#topografischElementtype">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Beschrijft het soort van het topografisch element.</rdfs:comment>
    <ns0:usageNote xml:lang="nl">Dit attribuut maakt gebruik van de codelijst topografischElementtype.</ns0:usageNote>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#TopografischElement"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#torenhoogte">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Hoogte van de toren.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain>
      <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Toren">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Eenvoudig torenobject dat nutsvoorzieningobjecten kan vervoeren die tot één of meerdere nutsvoorzieningnetwerken behoren.</rdfs:comment>
        <ns0:usageNote xml:lang="nl">Torens vertegenwoordigen knooppuntobjecten die reservoirs, kabels of antennes ondersteunen.</ns0:usageNote>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Nutsvoorzieningknoopcontainer"/>
      </owl:Class>
    </rdfs:domain>
    <rdfs:range rdf:resource="http://def.isotc211.org/iso19103/2015/MeasureTypes#Length"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#type">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Classificatie van de verschillende soorten beschermde gebieden.</rdfs:comment>
    <ns0:usageNote xml:lang="nl">De classificatie van beschermde gebieden zit vervat in het datatype</ns0:usageNote>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#BeschermdGebied"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#uiterlijk">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">De manier waarop een object eruit ziet.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Nutsvoorzieningknoop"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Nutsvoorzieninglinkset"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Nutsvoorzieningknoopcontainer"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Uiterlijk"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#verticalePositie">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">TO DO</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Nustvoorzieningnetwerkelement"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#VerticalePositie"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/generiek#DirectePositie"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#verticalePositiedetail">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">TO DO</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Nustvoorzieningnetwerkelement"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#VerticalePositie"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#waarschuwingstype">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Soort bovengronds zichtbaar waarschuwingsmechanisme dat wordt gebruikt om een ondergronds nutsnetwerkelement aan te duiden.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Nutsvoorzieninglinkset"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#watertype">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Type van water</rdfs:comment>
    <rdfs:domain>
      <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Waterleiding">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Een waterleiding die wordt gebruikt om water van de ene locatie naar de andere te transporteren.</rdfs:comment>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Pijp"/>
      </owl:Class>
    </rdfs:domain>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#werkspanning">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">De gebruiks- of bedrijfsspanning van de apparatuur die elektriciteit gebruikt.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Electriciteitskabel"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://def.isotc211.org/iso19103/2015/MeasureTypes#Measure"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#zichtbaarheid">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Geeft aan op welke verschillende manieren het object waarneembaar is.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Nutsvoorzieningknoop"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Nutsvoorzieninglinkset"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/nutsvoorzieningen#Nutsvoorzieningknoopcontainer"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </owl:ObjectProperty>
</rdf:RDF>
