@prefix dc: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix prov: <http://www.w3.org/ns/prov#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix schema: <http://schema.org/> .
@prefix schemas: <https://schema.org/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<http://data.europa.eu/eli/ontology#LegalResource> a rdfs:Class;
  rdfs:label "Rechtsgrond"@nl .

rdfs:Resource a rdfs:Class;
  rdfs:label "Resource"@nl .

skos:Concept a rdfs:Class;
  rdfs:label "Wanbetalingsvergoedingstype"@nl,
    "Vorderingstype"@nl .

schemas:MonetaryAmount a rdfs:Class;
  rdfs:label "Geldbedrag"@nl .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#aanleiding> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "aanleiding"@nl;
  rdfs:comment "Verwijzing naar de aanleiding voor de vordering."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Vordering>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range rdfs:Resource .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#aanmaning> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "aanmaning"@nl;
  rdfs:comment "Verwijzing naar een aanmaning  met betrekking tot de vordering."@nl,
    "Verwijzing naar een aanmaning die waarin de wanbetalingskost wordt gecommuniceerd aan de schuldenaar."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Vordering>,
    <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Wanbetalingsvergoeding>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Aanmaning> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#aanmaningsdatum> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "aanmaningsdatum"@nl;
  rdfs:comment "Datum waarop de aanmaning werd verstuurd. "@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Aanmaning>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range xsd:date .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#bestemming> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "bestemming"@nl;
  rdfs:comment "Verwijzing naar de vordering die de betaler wenst af te lossen met de betaling."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Betaling>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Vordering> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#betaaldBedrag> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "betaald bedrag"@nl;
  rdfs:comment "Het geldbedrag dat werd betaald."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Betaling>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range schemas:MonetaryAmount .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#betaling> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "betaling"@nl;
  rdfs:comment "Verwijzing naar de betaling dit werd toegerekend."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#ToerekeningVanBetaling>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Betaling> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#betalingsdatum> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "betalingsdatum"@nl;
  rdfs:comment "Datum waarop het overgedragen geld werd ontvangen door de ontvanger. "@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Betaling>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range xsd:date .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#betwisting> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "betwisting"@nl;
  rdfs:comment "Verwijzing naar een betwisting van de vordering."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Vordering>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Betwisting> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#fiscaal> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "fiscaal"@nl;
  rdfs:comment "Laat toe om te specifiëren het om fiscale of niet-fiscale vorderingen gaat."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Vorderingscategorie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range xsd:boolean .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#grondslag> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "grondslag"@nl;
  rdfs:comment "Verwijzing naar de juridische basis voor de vordering"@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Vordering>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range <http://data.europa.eu/eli/ontology#LegalResource> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#herschikt> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "herschikt"@nl;
  rdfs:comment "Er kan een afbetalingsplan worden opgemaakt voor een of meerdere vordering. Dit afbetalingsplan herschikt de betaalmodaliteiten van de vordering."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Afbetalingsplan>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Vordering> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#hoofdsom> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "hoofdsom"@nl;
  rdfs:comment "Het totale bedrag dat wordt gevorderd door de schuldeiser, exclusief eventuele wanbetalingskosten."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Vordering>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range schemas:MonetaryAmount .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#identificator> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "identificator"@nl;
  rdfs:comment "Een identificator voor de vordering"@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Vordering>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range <http://www.w3.org/ns/adms#Identifier> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#interest> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "interest"@nl;
  rdfs:comment "De omvang van de wanbetalingsvergoeding  kan bepaald worden als een percentage op bedrag van de vordering dat nog niet betaald werd."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Wanbetalingsvergoeding>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range <http://fixme.com#Percentage> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#isGerelateerdMet> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "is gerelateerd met"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Men kan beslissen om een nieuwe vordering aan te maken voor een wanbetalingskost, in plaats van de wanbetalingskost rechtstreeks aan de vordering toe te voeging."@nl;
  rdfs:comment "Verwijzing naar een andere vordering die een verband heeft met de eerste vordering."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Vordering>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Vordering> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#kost> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "kost"@nl;
  rdfs:comment "De omvang van de wanbetalingsvergoeding kan worden bepaald door een vast geldbedrag."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Wanbetalingsvergoeding>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range schemas:MonetaryAmount .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#kwijtgescholdenBedrag> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "kwijtgescholden bedrag"@nl;
  rdfs:comment "Het bedrag dat wordt kwijtgescholden."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Kwijtschelding>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range schemas:MonetaryAmount .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#kwijtschelding> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "kwijtschelding"@nl;
  rdfs:comment "Verwijzing naar een kwijtschelding voor de vordering."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Vordering>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Kwijtschelding> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#oninbaarheidsverklaring> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "oninbaarheidsverklaring"@nl;
  rdfs:comment "Verwijzing naar een oninbaarheidsverklaring voor de vordering."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Vordering>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Oninbaarheidsverklaring> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#toegerekendBedrag> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "toegerekend bedrag"@nl;
  rdfs:comment "Het geldbedrag dat werd toegerekend aan een vordering."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#ToerekeningVanBetaling>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range schemas:MonetaryAmount .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#toerekeningVanBetaling> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "toerekening van betaling"@nl;
  rdfs:comment "Het toewijzen van een betaald geldbedrag aan een vordering. "@nl,
    "Verwijzing naar de activiteit die (een deel van) een  betaald bedrag toewijst aan een vordering."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Vordering>,
    <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Betaling>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#ToerekeningVanBetaling> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#uitersteBetaaldatum> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "uiterste betaaldatum"@nl;
  rdfs:comment "De laatst mogelijke datum waarop een betaling moet worden gedaan om te voorkomen dat er eventuele boetes, interesten of andere sancties worden opgelegd."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Vordering>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range xsd:date .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#verjaringstermijn> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "verjaringstermijn"@nl;
  rdfs:comment "De verjaringstermijn die voor vorderingen van dit categorie geldt."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Vorderingscategorie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range xsd:duration .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#vorderingscategorie> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "vorderingstype"@nl;
  rdfs:comment "Een vordering behoort tot een categorie."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Vordering>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Vorderingscategorie> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#wanbetalingsvergoeding> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "wanbetalingsvergoeding"@nl;
  rdfs:comment "Een vordering kan verhoogd worden met een wanbetalingsvergoeding."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Vordering>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Wanbetalingsvergoeding> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#werdHerschiktDoor> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "afbetalingsplan"@nl;
  rdfs:comment "Verwijzing naar een afbetalingsplan dat voor de vordering geldt."@nl;
  rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Vordering>;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:range <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Afbetalingsplan> .

dc:type a rdf:Property;
  rdfs:label "type"@nl .

<http://www.w3.org/ns/adms#identifier> a rdf:Property;
  rdfs:label "identificator"@nl .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Betwisting> a owl:Class;
  rdfs:label "Betwisting"@nl;
  rdfs:comment "Het toewijzen van een betaald geldbedrag aan een vordering. "@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:subClassOf prov:Activity .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Oninbaarheidsverklaring> a owl:Class;
  rdfs:label "Oninbaarheidsverklaring"@nl;
  rdfs:comment "Het aangeven dat een bepaalde vordering als oninbaar wordt beschouwd. "@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:subClassOf prov:Activity .

schemas:currency a rdf:Property;
  rdfs:label "valuta"@nl .

schemas:value a rdf:Property;
  rdfs:label "waarde"@nl .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Aanmaning> a owl:Class;
  rdfs:label "Aanmaning"@nl;
  rdfs:comment "Schriftelijk berichtgeving van een schuldeiser naar een schuldenaar om deze schuldenaar te herinneren aan een vordering die niet is voldaan terwijl de vervaldatum van deze vordering reeds verstreken is.  "@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:subClassOf prov:Activity .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Afbetalingsplan> a owl:Class;
  rdfs:label "Afbetalingsplan"@nl;
  rdfs:comment "Een gestructureerd schema dat wordt gebruikt om een schuld af te lossen. "@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Kwijtschelding> a owl:Class;
  rdfs:label "Kwijtschelding"@nl;
  rdfs:comment "Het vrijwillig prijsgeven van (een deel van) een vordering."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:subClassOf prov:Activity .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#ToerekeningVanBetaling> a owl:Class;
  rdfs:label "Toerekening van Betaling"@nl;
  rdfs:comment "Het toewijzen van een betaald geldbedrag aan een vordering. "@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:subClassOf prov:Activity .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Vorderingscategorie> a owl:Class;
  rdfs:label "Vorderingscategorie"@nl;
  rdfs:comment "Een soort vordering met bepaalde kenmerken."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Wanbetalingsvergoeding> a owl:Class;
  rdfs:label "Wanbetalingsvergoeding"@nl;
  rdfs:comment "Vergoeding die in rekening worden gebracht als gevolg van een wanbetaling."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Betaling> a owl:Class;
  rdfs:label "Betaling"@nl;
  rdfs:comment "De overdracht van geld van één of meerdere partij(en) naar een andere partij. "@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:subClassOf prov:Activity .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer#Vordering> a owl:Class;
  rdfs:label "Vordering"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Voor de doeleinden van dit applicatieprofiel is de opgelegde prestatie altijd de betaling van een geldsom. "@nl;
  rdfs:comment "Aanspraak van een partij (de schuldeiser) op een bepaalde prestatie vanwege een andere partij (de schuldenaar)."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer>;
  rdfs:subClassOf prov:Activity .

<https://data.vlaanderen.be/ns/schuldbeheer> a owl:Ontology;
  rdfs:label "schuldbeheer"@en,
    "schuldbeheer"@nl;
  dc:contributor [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://medewerkerwebsiteurl>;
      foaf:name "MedewerkerAffiliatie"
    ];
    foaf:firstName "MedewerkerVoornaam";
    foaf:lastName "MedewerkerNaam";
    foaf:mbox <mailto:medewerkervoornaam.medewerkernaam@medewerkerdomein>
  ];
  dc:issued "TODO";
  dc:license "https://data.vlaanderen.be/id/licentie/modellicentie-gratis-hergebruik/v1.0",
    <https://data.vlaanderen.be/id/licentie/modellicentie-gratis-hergebruik/v1.0>;
  dc:mediator [
    foaf:homepage <https://data.vlaanderen.be>;
    foaf:mbox <mailto:oslo@kb.vlaanderen.be>;
    foaf:name "Data Vlaanderen"
  ];
  rdfs:seeAlso <http://data.europa.eu/eli/ontology#LegalResource>,
    rdfs:Resource,
    skos:Concept,
    schemas:MonetaryAmount,
    schemas:value,
    schemas:currency,
    <http://www.w3.org/ns/adms#identifier>,
    dc:type;
  <http://www.w3.org/2001/02pd/rec54#editor> [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://editorwebsiteurl>;
      foaf:name "EditorAffiliatie"
    ];
    foaf:firstName "EditorVoornaam";
    foaf:lastName "EditorNaam";
    foaf:mbox <mailto:editorvoornaam.editornaam@editordomein>
  ];
  foaf:maker [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://auteurwebsiteurl>;
      foaf:name "AuteurAffiliatie"
    ];
    foaf:firstName "AuteurVoornaam";
    foaf:lastName "AuteurNaam";
    foaf:mbox <mailto:auteurvoornaam.auteurnaam@auteurdomein>
  ] .
