<https://data.vlaanderen.be/ns/transportnetwerk> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Ontology>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/transportnetwerk#Transportobject> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/transportnetwerk>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Element in een Transportnetwerk dat daarin een functie van belang vervult."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/netwerk#Netwerkelement>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/transportnetwerk#Transportgebied> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/transportnetwerk>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Tweedimensionaal Transportobject in een Transportnetwerk."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/transportnetwerk#Transportobject>, <https://data.vlaanderen.be/ns/netwerk#Netwerkgebied>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/transportnetwerk#Transportknoop> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/transportnetwerk>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Significante positie in het Transportnetwerk die steeds samenvalt met het begin of het einde van een Transportlink."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/transportnetwerk#Transportobject>, <https://data.vlaanderen.be/ns/netwerk#Knoop>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/transportnetwerk#Transportlink> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/transportnetwerk>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Lineair ruimtelijk object dat de geometrie en connectiviteit beschrijft tussen twee punten in een Transportnetwerk."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/transportnetwerk#Transportobject>, <https://data.vlaanderen.be/ns/netwerk#Link>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/transportnetwerk#Transportlinksequentie> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/transportnetwerk>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Lineair ruimtelijk object, bestaande uit een geordende verzameling van Transportlinks, dat een onvertakt doorlopend pad in een transportnetwerk vertegenwoordigt."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/transportnetwerk#Transportobject>, <https://data.vlaanderen.be/ns/netwerk#Linksequentie>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/transportnetwerk#Transportlinkset> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/transportnetwerk>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Collectie Linksequenties en/of Links met een specifieke functie of belang in het Transportnetwerk."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/transportnetwerk#Transportobject>, <https://data.vlaanderen.be/ns/netwerk#Linkset>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/transportnetwerk#Transportpunt> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/transportnetwerk>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Puntvormig ruimtelijk object dat geen Knoop is en de positie aangeeft van een punt in het Netwerk."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/transportnetwerk#Transportobject>, <https://data.vlaanderen.be/ns/netwerk#Netwerkelement>;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Bv een baken, een boei..."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/transportnetwerk#Afstandspaal> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/transportnetwerk>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Paaltje of gelijkaardig dat, meestal op regelmatige afstanden, de afstand tov het begin van een route of ander referentiepunt aangeeft."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/transportnetwerk#Transportpunt>.
<https://data.vlaanderen.be/ns/transportnetwerk#Transportnetwerk> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/transportnetwerk>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Verzameling van Netwerkelementen die eenzelfde vervoerswijze vertegenwoordigen."@nl;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <https://data.vlaanderen.be/ns/netwerk#Netwerk>;
    <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "NOTE"@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/transportnetwerk#geografischeNaam> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/transportnetwerk>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/transportnetwerk#Transportobject>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Naam van het Transportobject."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/transportnetwerk#geometrie> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/transportnetwerk>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/transportnetwerk#Transportpunt>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.opengis.net/ont/sf#Point>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "De locatie vh transportpunt."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/transportnetwerk#afstand> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/transportnetwerk>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/transportnetwerk#Afstandspaal>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://schema.org/QuantitativeValue>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Afstand van de Afstandspaal tov het begin van de route of ander referentiepunt."@nl.
<https://data.vlaanderen.be/ns/transportnetwerk#route> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <https://data.vlaanderen.be/ns/transportnetwerk>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <https://data.vlaanderen.be/ns/transportnetwerk#Afstandspaal>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.vlaanderen.be/ns/transportnetwerk#Transportlinkset>;
    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Route in een transportnetwerk waarlangs de afstandspaal is geplaatst."@nl.
