<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#" xmlns:ns0="http://purl.org/vocab/vann/" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#" xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" xmlns:schemas="https://schema.org/" xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/">
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis#Adviesverlening.type">
    <rdfs:isDefinedBy>
      <owl:Ontology rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis">
        <dc:license>https://data.vlaanderen.be/id/licentie/modellicentie-gratis-hergebruik/v1.0</dc:license>
        <dc:license rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/id/licentie/modellicentie-gratis-hergebruik/v1.0"/>
        <dc:mediator>
          <rdf:Description rdf:nodeID="g459360">
            <foaf:homepage rdf:resource="https://data.vlaanderen.be"/>
            <foaf:mbox rdf:resource="mailto:oslo@kb.vlaanderen.be"/>
            <foaf:name>Data Vlaanderen</foaf:name>
          </rdf:Description>
        </dc:mediator>
        <rdfs:label xml:lang="en">energiehuis</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">energiehuis</rdfs:label>
        <dc:issued>TODO</dc:issued>
      </owl:Ontology>
    </rdfs:isDefinedBy>
    <rdfs:label xml:lang="nl">type</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">De specifieke categorie of vorm van advies die wordt geboden aan een Agent.</rdfs:comment>
    <ns0:usageNote xml:lang="nl">Voor Energiehuizen kan dit bijvoorbeeld betrekking hebben op kennisdeling rond de Mijn VerbouwPremie of Mijn VerbouwLening, afhankelijk van bepaalde informatie over de Agent, maar zonder noodzakelijk verdere vervolgstappen. Meestal is dit op afspraak.</ns0:usageNote>
    <rdfs:domain>
      <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis#Adviesverlening">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis"/>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Adviesverlening</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Dienstverlening op maat. Dit kan in de vorm van een huisbezoek, een uitgebreide intake, advies op afspraak aan het loket, uitgebreide antwoorden op mail, etc.</rdfs:comment>
        <ns0:usageNote xml:lang="nl">Advies kan verleend worden aan alle burgers in het werkingsgebied van het energiehuis, ongeacht de inkomenscategorie.</ns0:usageNote>
        <rdfs:subClassOf>
          <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis#Basistaak">
            <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis"/>
            <rdfs:label xml:lang="nl">Basistaak</rdfs:label>
            <rdfs:comment xml:lang="nl">Een geheel van verplichte of optioneel uitgevoerde of uitvoerbare acties door of in naam van een publieke organisatie. De dienstverlening is ten bate van een Agent.</rdfs:comment>
            <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/vocab/cpsv#PublicService"/>
          </owl:Class>
        </rdfs:subClassOf>
      </owl:Class>
    </rdfs:domain>
    <rdfs:range>
      <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis#TypeAdvies">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis"/>
        <rdfs:label xml:lang="nl">TypeAdvies</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Codelijst voor type van adviesverlening.</rdfs:comment>
      </owl:Class>
    </rdfs:range>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis#Begeleiding.type">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">type</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">De specifieke categorie of vorm van ondersteuning die wordt geboden aan een Agent.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain>
      <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis#Begeleiding">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis"/>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Begeleiding</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Het ondersteunen van een Agent door stapsgewijs te helpen bij het ondernemen van acties of het doorlopen van langdurige trajecten, al dan niet met regelmatige contactmomenten.</rdfs:comment>
        <ns0:usageNote xml:lang="nl">Begeleiding kan enkel gegeven worden aan burgers uit inkomenscategorieën 2 en 3. De informatieoverdracht in deze fase is strikt persoonlijk, als ook pandgebonden, en niet vrij beschikbaar voor alle burgers. Deze fase is de overkoepelende fase voor 3 subfases.</ns0:usageNote>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis#Basistaak"/>
      </owl:Class>
    </rdfs:domain>
    <rdfs:range>
      <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis#TypeBegeleiding">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis"/>
        <rdfs:label xml:lang="nl">TypeBegeleiding</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Codelijst voor type van begeleiding.</rdfs:comment>
      </owl:Class>
    </rdfs:range>
  </owl:ObjectProperty>
  <rdf:Property rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis#Energiehuis.aantalBeschikbareLoketuren">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">aantal beschikbare loketuren</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Het totaal aantal loketuren, berekend door het aantal loketten te vermenigvuldigen met het aantal openingsuren van de respectievelijke loketten en het aantal medewerkers beschikbaar als aanspreekpunt.</rdfs:comment>
    <ns0:usageNote xml:lang="nl">Bijvoorbeeld: voor een energiehuis met 3 loketten met respectievelijk 15, 23 en 30 loketuren per week, met respectievelijk 1, 1 en 2 medewerkers, is het totaal aantal beschikbare loketuren gelijk aan 15*1+20*1+30*2=95 per week</ns0:usageNote>
    <rdfs:domain>
      <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis#Energiehuis">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis"/>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Energiehuis</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">uitbetalingStart</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Een instantie die op het niveau van één of meer gemeenten diensten inzake energie en woningkwaliteit aanbiedt aan de klant.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Wanneer het bedrag uitbetaald wordt.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain>
          <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis#Financiering">
            <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis"/>
            <rdfs:label xml:lang="nl">Financiering</rdfs:label>
            <rdfs:comment xml:lang="nl">Verstrekking van geldmiddelen voor de ondersteuning of uitvoering van een Activiteit.</rdfs:comment>
            <ns0:usageNote xml:lang="nl">In de context van energiehuizen verwijst Financiering naar het verstrekken van leningen, subsidies, of andere financiële ondersteuning om energiebesparende maatregelen, duurzame energieprojecten, of renovaties te bekostigen.</ns0:usageNote>
          </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
      </owl:Class>
    </rdfs:domain>
  </rdf:Property>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis#Financiering.bedrag">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">bedrag</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Het bedrag dat gefinancierd wordt.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis#Financiering"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://schema.org/MonetaryAmount"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis#Financiering.gefinancieerdDoor">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">gefinancierdDoor</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Organisatie, onderneming, persoon of overheidsinstantie die financiert.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis#Financiering"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Agent"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis#Financiering.type">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">type</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Wat voor soort financiering het is, zoals bijvoorbeeld een subsidie, gift of eigen middelen.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis#Financiering"/>
    <rdfs:range>
      <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis#FinancieringType">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis"/>
        <rdfs:label xml:lang="nl">FinancieringType</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Manieren van monetaire ondersteuningsmechanismen.</rdfs:comment>
      </owl:Class>
    </rdfs:range>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis#GeregistreerdKlantencontact.onderwerp">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">onderwerp</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Het onderwerp verwijst naar het specifieke thema of de kwestie die tijdens het geregistreerde klantencontact wordt besproken.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain>
      <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis#GeregistreerdKlantencontact">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis"/>
        <rdfs:label xml:lang="nl">GeregistreerdKlantencontact</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Een geregistreerd klantencontact is een interactie tussen een klant en een organisatie die formeel wordt vastgelegd en gedocumenteerd in een systeem voor toekomstige referentie en opvolging.</rdfs:comment>
        <ns0:usageNote xml:lang="nl">Dit kan bijvoorbeeld een telefonisch gesprek, afspraak of huisbezoek omvatten waarin de klant vragen stelt, advies zoekt, of ondersteuning aanvraagt met betrekking tot energiebesparende maatregelen of diensten.</ns0:usageNote>
        <rdfs:subClassOf>
          <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis#Klantencontact">
            <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis"/>
            <rdfs:label xml:lang="nl">Klantencontact</rdfs:label>
            <rdfs:comment xml:lang="nl">Elke interactie tussen een organisatie en haar klanten, waarbij informatie, ondersteuning of diensten worden uitgewisseld.</rdfs:comment>
            <ns0:usageNote xml:lang="nl">Hiermee bedoelen we elke interactie (telefoongesprek, hoe kort ook, e-mail, formulier, loket bezoek, huisbezoek, ...), inclusief interacties die niet in een CRM geregistreerd worden, maar bijvoorbeeld wel via streepjes geteld worden.</ns0:usageNote>
          </owl:Class>
        </rdfs:subClassOf>
      </owl:Class>
    </rdfs:domain>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis#Informatievoorziening.type">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">type</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Het soort informatie dat in een eerste persoonlijk contact met de burger gedeeld wordt.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain>
      <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis#Informatievoorziening">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis"/>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Informatievoorziening</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Een eerste persoonlijk contact met een burger waarbij basis- of generieke informatie wordt gedeeld, met als doel burgers te informeren over de beschikbare diensten en mogelijkheden, en hen toe te leiden naar de juiste vervolgstappen.</rdfs:comment>
        <ns0:usageNote xml:lang="nl">Deze fase kent bij een Energiehuis doorgaans de volgende activiteiten: Medewerkers luisteren naar wat de burger te vertellen heeft, om een beter begrip te krijgen van hun situatie.Soms worden de wensen en noden van de burger in kaart gebracht, mogelijk via een intakegesprek, hoewel dit niet altijd noodzakelijk is. Er wordt generieke informatie verstrekt, zoals uitleg over beschikbare energieleningen en premies voor bepaalde doelgroepen. De burger wordt naar de juiste dienst of dienstverlener verwezen voor verdere ondersteuning en specifieke hulp.</ns0:usageNote>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis#Basistaak"/>
      </owl:Class>
    </rdfs:domain>
    <rdfs:range>
      <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis#ThemaInformatie">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis"/>
        <rdfs:label xml:lang="nl">ThemaInformatie</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Codelijst voor type van informatievoorziening.</rdfs:comment>
      </owl:Class>
    </rdfs:range>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis#InteresseOpwekking">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">InteresseOpwekking</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Het verstrekken van algemene, laagdrempelige kennis en richtlijnen via diverse middelen zoals websites, video’s, brochures, telefoon, mail, en loket, op grote schaal. Interesse opwekken is gericht op het creëren van bewustwording en het trekken van de aandacht van een breed publiek, zodat zij op de hoogte zijn van iets.</rdfs:comment>
    <ns0:usageNote xml:lang="nl">Dit kan bijvoorbeeld gaan over het verspreiden van flyers, deelnemen aan informatiemarkten, en het onderhouden van een informatieve website om een breed publiek te informeren over de diensten van een energiehuis.</ns0:usageNote>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis#Basistaak"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis#Kenmerktype">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Kenmerktype</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Eigenschap die iedereen in een groep heeft</rdfs:comment>
    <ns0:usageNote xml:lang="nl">In de context van gebouwen heeft dit betrekking op energetische eigenschappen, typisch voor een specifiek pand</ns0:usageNote>
  </owl:Class>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis#Lening.looptijd">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">looptijd</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">De periode gedurende welke de lening moet worden terugbetaald, meestal uitgedrukt in maanden of jaren.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain>
      <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis#Lening">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis"/>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Lening</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Een geldbedrag dat een partij aan een andere partij geeft, op voorwaarde dat die laatste op termijn het geld terugbetaalt. Vaak gaat de terugbetaling van het geleende bedrag gepaard met de betaling van een vergoeding (rente).</rdfs:comment>
        <ns0:usageNote xml:lang="nl">In het geval van Energiehuizen verwijst dit voornamelijk naar de ‘Mijn VerbouwLening’ waarbij de rentevoet jaarlijks is vastgelegd en de lening een maximum looptijd van 25 jaar heeft.</ns0:usageNote>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis#Financiering"/>
      </owl:Class>
    </rdfs:domain>
    <rdfs:range rdf:resource="http://data.europa.eu/m8g/PeriodOfTime"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis#Lening.rentevoet">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">rentevoet</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Het percentage van het geleende bedrag dat de lener periodiek betaalt aan de kredietverstrekker als vergoeding voor het gebruik van het geld, meestal uitgedrukt op jaarbasis (jaarlijkse rentevoet).</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis#Lening"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal"/>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis#Nazorg">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Nazorg</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">De reeks activiteiten en ondersteuning die wordt verleend na de voltooiing van een project of taak, gericht op het waarborgen van de duurzaamheid, tevredenheid en het correct functioneren van de geleverde diensten of producten.</rdfs:comment>
    <ns0:usageNote xml:lang="nl">Deze fase omvat activiteiten, zoals: Beheer van de leningen, Opvolgscan type 2, Evaluatie (klantenbevraging) over het afgelopen traject en feedback, Opmaken van de eindfactuur, Individuele sensibilisering m.b.t. vervolgtraject, Toeleiding naar volgende maatregel
</ns0:usageNote>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis#Begeleiding"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis#Premie">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Premie</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Een financiële tegemoetkoming of subsidie die wordt verstrekt om een specifieke activiteit of investering te ondersteunen en te stimuleren.</rdfs:comment>
    <ns0:usageNote xml:lang="nl">Een geldbedrag dat wordt toegekend aan huiseigenaren, huurders of bedrijven om hen aan te moedigen energiebesparende maatregelen of duurzame energieoplossingen te implementeren.</ns0:usageNote>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis#Financiering"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis#ProfessioneelContact">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">ProfessioneelContact</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Een interactie of verbinding tussen individuen of organisaties binnen een werkcontext.</rdfs:comment>
    <ns0:usageNote xml:lang="nl">Met professionele contacten bedoelen we alle contacten die een Energiehuis heeft met partnerorganisaties, aannemers en andere partijen die geen klanten zijn.</ns0:usageNote>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis#Projectontwerp">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Projectontwerp</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Het stadium in een verbouwingsproject waarin de Agent besluit verder te gaan met de verbouwing en de voorbereidingen voor de uitvoering worden getroffen.</rdfs:comment>
    <ns0:usageNote xml:lang="nl">Deze fase omvat activiteiten zoals:
opvragen en vergelijken van offertes, het gedetailleerd uitwerken van de financiële aspecten, het aanvragen en analyseren van eventuele leningen. De fase wordt afgesloten met de ondertekening van de gekozen offerte(s) door de klant en, indien van toepassing, de ondertekening van een leningsakte.</ns0:usageNote>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis#Begeleiding"/>
  </owl:Class>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis#Renovatiebegeleider.renovatiebegeleider">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">renovatiebegeleider</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">renovatiebegeleider</rdfs:comment>
    <rdfs:domain>
      <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis#Renovatiebegeleider">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis"/>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Renovatiebegeleider</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Een persoon die de klant maximaal ontzorgt voor, tijdens en na de renovatie door zowel te ondersteunen bij het technische, financiële als administratieve aspect van renovatie.</rdfs:comment>
      </owl:Class>
    </rdfs:domain>
    <rdfs:range rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis#Begeleiding"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis#Renovatieproject.categorieWerken">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">categorieWerken</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Indeling van diverse renovatietaken en activiteiten.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain>
      <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis#Renovatieproject">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis"/>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Renovatieproject</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Een plan of onderneming gericht op de vernieuwing van onroerend goed, zoals woningen, commerciële gebouwen of industriële panden.</rdfs:comment>
      </owl:Class>
    </rdfs:domain>
    <rdfs:range>
      <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis#CategorieWerken">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis"/>
        <rdfs:label xml:lang="nl">CategorieWerken</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Indeling van diversie renovatietaken en activiteiten.</rdfs:comment>
      </owl:Class>
    </rdfs:range>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis#Uitvoering">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Uitvoering</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Het proces waarin de geplande activiteiten en werkzaamheden daadwerkelijk worden gerealiseerd om een project of taak te voltooien, vaak volgens vooraf opgestelde plannen en specificaties.</rdfs:comment>
    <ns0:usageNote xml:lang="nl">Deze fase omvat activiteiten (vanuit het standpunt van Energiehuizen), zoals:
werfbezoek, aanspreekpunt voor derden, doorverwijzing bij conflict, risico’s tijdens de uitvoering analyseren en signaleren (bv. een aannemer die slechte reputatie heeft, bv. slechte uitvoering van een bepaald werk), eerste schijf van MVL opvragen, aanlevering en betaling van de facturen, ondersteuning van premie-aanvraag.
</ns0:usageNote>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis#Begeleiding"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis#WoonEnEnergieloket">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Woon- en Energieloket</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Een integrale dienst die inwoners van een gemeente ondersteunt bij een breed scala aan onderwerpen met betrekking tot wonen en energie (o.a. wonen, verhuren, bouwen, woningkwaliteit, klimaatadaptatie, energie).</rdfs:comment>
  </owl:Class>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis#financiering">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">relatie</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Renovatieproject waarvoor de Financiering wordt gebruikt.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis#Renovatieproject"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/energiehuis#Financiering"/>
  </owl:ObjectProperty>
</rdf:RDF>
